有無巴絲長期受住胃脹肚脹之苦?

依兩個月長期多胃氣 肚偏脹
飲啖水都er到大大聲
一食飽就更肚脹 脹到好似有左 成肚氣咁
醫生都睇左幾次 都斷唔到尾
依家個肚仲會每日不定點陰陰痛一痛(根據我話痛嘅位置醫生話d氣係大腸到郁 )

醫生問我有無壓力但我又無
我聽醫生講食飽飯就落街散下步

20歲仔嘅生活已經成個老人家咁
究竟我真係純粹腸胃差定有其他問題

食個d排氣藥都無咩用 點先調理返好

求指教

睇下中醫囉...好返一排，但生活唔健康好快又有事

你起碼呼得出個d胃氣
我肚脹到屁又放唔到 胃氣又呼唔出

我係個胃銀住銀住咁 超唔舒服 已經幾個月都係咁 連咩事都唔知

長期受肚腩漲之苦

有無會話食d咩會好d
食益生菌個類supplements 會唔會有用

個肚又漲又痛到要晚晚都要趴係度訓

我都係啊 長期都肚脹，成日都feel 唔到肚餓，都唔知點算

我都係 20歲仔成日嘔
有得嘔仲開心 唔使谷住道氣係個胃到

呢到咁多位依家都係受苦緊
依家有無戒食d咩 或者特別食d咩去改善

你有咗

食野食慢啲
我以前都係咁

仲有少食多餐,唔好食太飽

屌我都係好多胃氣，但起碼我可以ert出嚟，不過有時有朋友喺身邊/上緊堂唔可以ert，搞到好辛苦

食飯7成飽.
盡量少熱氣野+凍飲.
做個腸胃鏡 照照佢

成日都好飽咁 冇胃口

食返d益生箘落肚

跑步有用

我係幾年
不過唔係成日咁嚴重
戒晒啲刺激胃同會谷胃氣嘅食物啦

除左個堆煎炸辣油膩野
有咩成日會食到嘅谷氣野
等我留意下

ching有無益生菌好介紹

多數食lactic acid, bifido

同時食多d生果，纖維，過一排就ok嫁啦

試下係咪因為胃酸不足 消化唔到d野食 所以會有胃氣
上網查baking soda test stomach

少食多餐太概會點分法
以前成日唔食早餐 由佢餓 之後個餐就食到好飽
而且自己食野速度都偏快

ching有無睇醫生? 應該要照下?

屌，以為我自己開 post
今年係咁病，個胃同你一樣

好似消化唔到咁

早排長期食粥+d 包仔 個肚舒服好多

我係唐記買，但係一食番多小小野就死

都係長期胃氣多 食少少就飽
體重由56跌到52
照左胃鏡 慢性發炎（胃竇炎，食道炎，膽汁倒流）
食左2星期藥 無好轉
醫生轉左另一隻藥 依家食左5日 感覺好過以前

咁嚴重 除左胃氣有無其他徵狀
最弊有時脹起黎無左肚餓嘅感覺

lm

通常拖兩拖會變胃炎 最好食野慢啲 唔好飲有汽野飲住 食飽要散步下唔好坐 唔改善既以後會有功能性問題 斷唔到尾

食好少野 但一餓就要即刻食
我係20歲頭左右就開始咁 個陣可能成日飲食唔定時
依家27 照完胃鏡先知驚

每次飯後有胃脹已經起碼十年 習慣左已經無理

脹到有時會想嘔，食完飯又係咁打嗝

仆街我都係食野唔定時
餓得滯一食就要超飽先收手
食飽又唔郁就攤係張床到
唉依家就黎料

其實嘔唔出 只不過係瘋狂er氣

改下飲食習慣
唔係既話會好辛苦同手尾長
依家我都唔會食自助餐同放題
食少少好快就飽

唉明明八月頭睇完醫生
食左2日藥 就好左好多 以為唔會出事
一到九月又黎料過 (都唔知係咪衰開學關係)

壓力

四點排名分先後
1. 戎加工食品 processed food
2. 正係飲水 唔好飲任何其他野, 簡單D 直接正係水, 唔好諗有無例外
3. 早上 唔洗番工番學既日子 , 空肚飲 1.5公升 檸檬鹽水
4. 原味乳酪 每日質自己食最少100克

咁樣試7日, 唔掂既話當我尻up

我自己係由細到大都係腸胃差既人
以上既野係我自己身上有效

食嘢慢啲 唔好食太飽
有氣飲品 奶 呢啲都好引胃氣
同埋胃脹都可以係食物敏感症狀 例如gluten
我自己以前都好勁 食清咗 少咗煎炸甜嘢
再加埋有食一個月probiotics 好咗 少咗嗝
少食多餐我因為身體關係都有 大概係早 午 下午 晚

利申Bio PhD，11歲開始胃差
胃有問題20年
市面上所有胃藥都食過
食左超過十年抑酸劑 ppi
照過胃鏡食過抗生素
食過乳酸菌
去到27歲果陣體重由140跌到落128磅
我嘅結論係上面所有野都唔work
長期食抑酸劑會加劇消化不良(ppi主要side effect)
新研究表明胃痛倒流係同食抗生素消滅幽門螺旋菌有關(睇論文)

咁岩響舊登見到有人開post講中醫醫腸胃病
之後開始用中藥醫，醫左九個月左右先至正常返
長期胃病除左用藥更加要戒口戒凍飲

我自己個病俾西藥拖左十幾年先好
早d 接觸到中醫嘅話我可能人生前半段會過得輕鬆d...

各位及早做body check

啱啱痛就見到個post

留名

我會開始食慢d
但係食左20年野真係無特別對d咩敏感
少食多餐太概食到幾飽就收手 (自己一路食到幾成飽無概念 淨係識食到唔想食就會停 )

另外有probiotics 介紹嗎 前面都有巴打介紹過
最主要係可以化胃氣腸氣 同減肚脹

其實肚脹 胃氣呢兩樣野我可以當無到
但依家連肚都痛埋就真係好煩
仲要一開眼攤係床到就開始陰d痛一痛
痛d位仲要周圍郁
想問左肋骨嘅下面會係胃?(bio廢
而且會係肚嘅左右邊會痛(非中間肚臍位)
醫生話大腸 有d抽住或者係拉緊左嘅感覺
通常2-3秒就無左

其實我都有諗過幽門螺旋菌 但我未試過強烈嘅胃痛 長期肚脹胃氣都需要諗諗去check?

you are not alone bro
上面都有好多教路
一齊慢慢改喇

試下唔好食咁飽

肋骨左下面係胃
至於肚嘅左右的確係大腸
正常腸胃有氣體係經放屁排出
你長期覺得漲已經係證明腸胃功能差
你平時去開大用好多廁紙先抹得乾淨？

有幽門螺旋菌唔一定係壞事
最新嘅研究係話如果你冇咗幽門螺旋菌會有更高風險有胃酸倒流
我自己都驗證左呢樣野
食完抗生素一年之後開始有胃酸倒流，之後開始仲開始有鼻敏感

你要做嘅係唔比佢差落去
西醫嘅套路開普通胃藥>>叫你照胃鏡>>話你個胃有發炎>>PPI 抗生素... 不停loop
當然你可以去睇西醫confirm先
不過我建議真係去睇中醫，行少好多冤枉路
依家睇中醫唔使自己煲藥，用熱水沖就得
平時覺得胃唔舒服可以用熱敷肚臍同雞心中間既位置
戒凍野最少半年
留意下自己會食咩有唔舒服
正路就菌類，蕉，芥蘭，奶類，貝殼類都唔掂得

Probiotics not always beneficial and may cause brain fogginess and severe bloating

probiotic唔一定係好野

因為份工食野訓教時間都唔定
返左一年開始腸胃長期都唔舒服
好易餓
食兩啖就好飽
成日覺得頂住頂住

之前同你差唔多
跟住一星期抽兩日食素
就改善左好Q多
爆石都可以準時爆到

我都有胃脹問題好幾年 又係得甘歲女
其實我覺得食藥 supplements 真心冇用
講到尾都係要養
戒凍飲 有氣飲品
唔食煎炸嘢呢啲基本 (但其實好難)
少食多餐 ⼀定唔可以俾自己餓住 唔好因爲脹住就唔食嘢
盡量唔好食 西蘭花 奶類製品 香蕉 太硬嘅嘢食
一定要養

你講嗰幾樣野我都好鐘意食

飲住益力多試下ok?
前面有巴打提議乳酪 但係又要戒奶類個堆野
有無衝突?

我又係長期胃痛，胃炎，胃氣脹 由細到大都係咁
睇多醫生好返少少，隔一排又再黎過
胃氣脹又err唔到，連屁都放唔到 又唔想成日食太多西藥控制，咁多年黎個心得就係擦白花油嗰類油，擦到個肚暖暖地，之後就有屁放到 不過總算叫做舒緩到胃氣脹呢個問題

啊 我仲有個技能就係好易嘔

我都睇醫生睇到怕 7-8月都睇左4次醫生
有時都會想嘔 係因為胃氣頂上黎
但其實嘔唔出野 會er到一大堆氣出黎

btw我擦均隆 但唔覺放到屁

我自從飲左少少酒之後就成日都有胃氣
依家都唔敢再飲

Try try白花油

我係由細到大咖啦，吹氣測試幽門螺旋菌又話我無菌 ，不過上網睇過有有一半人都有呢個菌 ，但我依然係有長期胃炎胃酸倒流問題
咩胃藥都食過 咩西藥都無用，上面啲巴打講得好啱，食野介口，仲有慢慢食係最重要，仲有食完野唔好俾自己瞓係到 覺得有種百病成醫嘅感覺

巴打你可能係胃寒呀，唔好飲啤酒，凍飲
真係想飲酒只能夠飲威士忌唔加冰

唔好諗住睇西醫會醫好你，西醫比啲胃藥、排氣藥都係治標不治本。

上邊已經好多巴絲推介你從生活習慣著手，正常要食足3餐，唔好skip早餐，食要食得慢，食到少許飽就收手。

你啲飲食習慣懷咗咁多年，你都要比啲耐性慢慢執返好啲習慣。

我以前都係咁，但無你嘔得咁勁，無乜點嘔，但就成日胃氣脹，成日er返啲氣出嚟，有一排仲胃酸倒流。

之後朋友介紹睇營養師減肥，每餐都計過份量，食得好清淡，再加上做適量運動，三個幾月成功減走三十磅，連帶胃酸倒流、胃氣都無埋。

所以我都幾肯定現今社會點解咁多人會咁，就係因為飲食習慣太差，通常都過飽，又食得快。

所以最好就係食得清淡，食得慢&唔好食太飽。

嚴格實行幾個月後就會體會得到。

飲下無妨，不過最好整暖少少先

易嘔都係脾胃差

唔食煎炸唔飲凍嘢剩飲水食嘢又定時
都唔知啲胃氣邊撚度嚟

醫生就會問你有無壓力
又會話情緒問題 做多d運動放鬆下

你地會唔會同時頭暈
我好多時胃脹加頭暈

呢啲問題都on撚9
香港地邊個冇壓力

我7月開始肚脹胃氣 到7月中有朝起身頭暈到仆街
天旋地轉 連彎低腰暈到失平衡
咁大個仔從未試過頭暈 即刻衝去睇醫生
結果就話耳水不平衡
之後頭又暈下痛下成個禮拜
屌都唔知惹左d咩衰野 身體唔舒服到依家

我又係腸胃唔好，間唔中食得多，夜晚訓覺陰陰痛，之前照過胃鏡腸鏡，冇問題，我份人又多嘢驚，肝腎都分別檢查過又係冇事

係個胰臟未檢查過，唔通

咁我應該唔會好返

same
仲有成日肚痾
成日返返下工搭搭下車突然肚痛到瀨咁濟
今朝就係咁

疑病呢樣野又好難搞 成日懷疑自己有邊隻病
日日Google 分分鐘以為自己中cancer

食probiotics我有少少經驗，雖然可以改善腸胃，但有少少副作用，就係腸胃會多咗氣，有時會便秘，我仲有少少頭痛，上網搵點解，原來都算正常，話因爲好菌殺死壞菌，壞菌死後留低一啲毒素，身體要時間清理，尿都會痾多咗，過一段時間啲症狀會消失

係唔係食野太快
啲野食咬得唔夠爛呀

建議照個胃鏡
屋企人都有呢個情況+嘔
後來先知原來有幽門螺旋菌

我依家咁嘅情況如果食probiotics咁咪變得仲多氣?
雖然probiotics係好野

有冇吹氣驗幽門螺旋菌？

我都係脾胃虛嘅人
食完唔會話脹到仆街好辛苦，但都會要嗝氣
又有便秘，又腸鳴

惟有睇中醫，煲米水，多食粥養返好脾胃
要花啲時間架喇
我都有食過digestive enzymes同益生菌，照樣便秘

十幾年了

有冇飲奶茶或奶飲品？

未吹過 但有諗過呢個問題
觀察多一排先

珍珠奶茶 朱奶都有飲開
依家唔敢飲喇

一定要戒奶類
你消化唔到奶蛋白呀
最嚴重係頂你一晚

試下食樂得胃片

利申：我都有嚴重胃氣
尤其飲完奶茶就知死

食兩個禮拜抗生素

不過食抗生素期間個胃會好辛苦 但唔可以停藥

食完再要吹氣驗下啲菌死哂未

巴打中過招? 我見好多人嘅症狀係胃痛居多
我無乜胃痛 係得肚脹/痛 胃氣
需要check一check?

最好一定睇醫生啦

係脾胃差的話，可以試下飲米水
我係買沖粉，用熱水沖黎飲
之前我成日食麵，可能消化得唔好，成日都心口好翳悶，胃脹脹咁
而家飲咗米水，再加食返d粥呀飯呀
感覺好咗好多

試下斷食

我屋企人中過招

係胃氣脹 食野唔落隔 胃掩掩痛

去腸胃科醫生到驗

一定係睇中醫,西醫靜係識俾化胃氣,化完又會出返黎

要去到搵專科先驗到
定普通家庭醫生都有得驗?

我而家自己都有煲米水飲 原來有得沖粉?

而家完全唔敢掂難消化既野，咩糯米，大魚大肉真係食幾啖停手

Feel到飽飽地但人哋叫你食就食得落嗰個位 7-8成好啦
我自己食開嗰隻for女仔嘅
促進腸道健康嘅益生菌都大路 好多都有

可以睇住呢條link唔同probiotics嘅功能照單執藥呀

同埋好奇一問巴打你平時排便係㗎好少 同埋順唔順

我唔知普通家庭醫生有冇得驗喎
嗰時屋企人係直接睇腸胃科

況且吹氣都係幾百蚊

其實我無特別留意 想去就會去
通常只會特別留意肚瀉嘅情況
平時出嘅野都正正常常
不過依家好幾日都未開大 雖然有時會有便意 但又去唔出

依家個肚脹到連牛仔褲扣都扣唔住

之前長期有胃氣同成日肚痛問題
每日臨瞓食益生菌之後有明顯改善，下面係我食過嘅產品可以作為參考

1.)幸福胃的素
覺得冇作用

2.)Healthy Origins, Probiotic, 30 Billion CFU's, 7 Vcaps (IHerb 買)

試食左7日感覺幾ok，無胃氣無肚痛

3.)California Gold Nutrition, 雙叉乳桿菌益生菌，300億菌落單位，60粒素食膠囊(IHerb 買)

宜家食緊，Ok，無胃氣無肚痛
佢呢隻好處就係佢有錫紙獨立每一個膠囊包裝，唔怕開封之後接觸空氣水分會變質

4.)Life space , Broad Spectrum Probiotic 32 Billion CFU 60粒 (萬寧買 約$215)
開頭食OK，食食吓好似冇乜料到(*有機會係個人問題)，後尾食間中都會有小小肚痛，不過無咩胃氣問題
* 可能我保存得唔好同開封時間影響左， 60粒裝我習慣每日食一粒，正常可以食到兩個月，但有一排病左食抗生素停左，無食一排粒膠囊入面自己收縮

5.)Nutralife Probiotic 50 billion 30粒 (樓上買 $116)

第一隻開始食既益生菌，食過三個月明顯改善左胃氣同肚痛問題，但唔係間間keep住有貨，所以食完先開始再試下其他同類產品效果，想試吓食益生菌可以去樓上望下e隻，買一樽可以食一個月睇下有無改善問題

注意日常飲食都好重要，益力多或市面乳酪含糖量普遍好高，不同既糖分都係易產氣，應該少食，減少食產氣食物，唔好食多香口膠

另外做運動，跑步，同按下面講既穴位都有舒緩作用，有興趣可以試下

可唔可以推薦食開邊隻女仔益生菌，成效如何，想試下，係IHerb買？

奶同凍野特別係雪糕一定要戒

試過胃痛睇中醫點知食完藥仲嚴重左
跟住自己買益生菌食算數
感覺係好左
之前試過reuteri宜家食緊proven
覺得reuteri有用d不過貴d

係呀iherb 但我開始食無耐所以未知效果呀
買咗一個月量 覺得有用再推薦俾絲打你

頂同老豆老母呻唔舒服 淨係識blame9 返我轉頭
個心又凝住想再睇醫生

啱啱買咗麥盧卡蜂蜜 試下食 希望有效

有聽過普通科醫生講過胃氣多唔好食咁多豆
因為豆有「衣」 會易啲有胃氣脹

我老媽由三十開始漲同痛到而家六十，越黎越瘦，帶佢睇專科又好、照鏡又好都check 唔到咩問題。巴打可唔可以share 下藥方係咩同戒口唔好食乜？

佢中西醫都成日睇，西醫例牌化胃氣同胃炎藥。食完好快又翻發

中醫都未算太有效，求藥方試下

我長期痾爛屎加蠕動過快，都大約三年，胃鏡同腸鏡都照晒，冇幽門螺旋菌，胃有少少蝕損咗未去到潰瘍，後來好返，唔知係咪腸易激，痾爛屎好難解決，最近食益生菌一排，好咗好多

但我冇食抗生素喎，唔通係來自日常食物？聽講魚係用抗生素去養，我近乎日日有食魚，唔知關唔關事

提提大家千歧唔好再飲奶茶
佢集 凍 + 奶 + 茶 三元素於一身，係大佬中嘅大佬
千歧唔好唔信邪，你點調養都好，飲番一杯即刻前功盡廢

用藥嘅話首先要攪清楚伯友係熱定係寒
可以睇下舊登 健康的人 巴打個post

入面有教點樣用暖水袋分寒熱

我以前係屬於寒濕(有舌苔，偏白色，用暖水袋舒服到不得了)，之後 健康的人 巴打教我煲 理中湯， 材料係 乾薑一片，白 一片，甘草一片，黨參3cm，一碗水水滾落晒材料落去煲到得返半碗，材料藥材鋪有得賣，每樣買一兩都夠煲幾次，最貴係黨參，不過都係果句，係寒先岩用，我食左呢劑野一個月先正式去睇中醫，如果唔肯定嘅話就去睇中醫穩陣

我果陣戒口嘅野大概有：
韭菜- 刺激胃酸
菇菌類- 難消化
芥蘭- 難消化
奶類- 飲完易有氣
所有茶- 綠茶寒，濃茶傷胃
咖啡- 同上
豆類(豆漿豆腐)- 影響消化容易消化不良
西瓜苦瓜果d 寒涼野一概唔食
啤酒- 又凍又氣
貝類海產- 我食親都會胃痛
儘量唔食生果，食都係食蘋果同梨

到我好返好多之後就盡量食多d 健脾嘅野，e.g. 鮮淮山，豬肉

記得同伯友講，唔會一時三刻就好返，唔好咁易放棄，屋企人支持好緊要

諗到再補充

如果一個中醫睇唔好，可以試下轉
我睇過四五個中醫先搵到適合嘅

係，中醫最難搞係咁，要睇好多次，但可能最尾又係唔夾

唔該晒巴打!!

唔好意思睇唔到，乾薑一片，白乜野一片？好似有字show 唔到

如果有巴絲係冇啦啦開始胃氣脹，持續超過幾個月以上，睇醫生又驗唔出有咩特別病的話，可以試下跟我呢個方法，初期做幾日就會開始見到有改善

1. 戒口
戒口係重中之重，你戒唔到口就咩都唔洗講，所有茶啡奶油膩煎炸難消化凍野一定唔可以掂，係一次都唔掂得

2. 控制進食量
回氣初期盡量唔好食超過七成飽，可以選擇少食多餐

3. 多做運動
有鑑於長期食唔安訓唔落，身體入面啲五藏氣血肯定係非常之差，分分鐘仲衰過虧佬，所以想要腸胃好番一定要做運動去強化番全身氣血。每日最好做到上下午各一次三十分鐘帶氧運動。你可以做乜都得，掌上壓 sit up 跳繩 呼拉圈 原地跑 任你做，總之一定要做到個人全身出汗，喘曬氣果隻先有用。中間太攰頂唔順可以休息一兩分鐘再做。

4. 控制情緒
可能你一開始唔係因為壓力大而導致胃氣脹，但係你後期一定會因為長期胃氣搞到情緒受影響。除左壓力大，當你興奮 緊張 精神長期集中都會搞到你胃氣上升
呢一點要解決唔容易，你可以做嘅係盡量將精神focus番係做運動度，同時盡量減少沉迷打機玩電話煲劇呢啲廢青活動(唔好連續玩多過半個鐘)，咁樣絕對可以令你情緒平穩啲

最後千歧唔好因為上面啲野似呀媽係女人就忽視，如果可以持續做到一個月包你藥到病除。

利申: 試過持續胃氣脹幾年，開頭只係冇乜胃口食飯，但係慢慢會惡化得好快。由冇胃口唔想食飯，變到，冇胃口但餓到仆街好想逼自己灌啲飯落肚都灌唔到，到最後餓到皮包骨嘅時候靠做運動一下搞返掂

好多氣
食少少野就飽
點算

我都係有胃氣問題 但唔知點解個人唔識放d氣出黎 要去廁所痾d氣出黎 特別係訓唔夠就會有咁既問題 而且會連埋腰痛

戒口，同埋做運動
唔好諗住會自己冇啦啦好番

屌 我都係 唔識er氣 淨係作嘔
一谷得太多 就一次過 氣連野食嘔出黎
成日比人問係咪有左

白『術』

會，會反哂胃

今日頂唔順走去做左幽門螺旋菌吹氣測試
但各位巴絲個肚都係長期好脹?

老實講我希望中幽門螺旋菌 食藥拿拿臨搞掂

可能係胰臟炎
我又係不嬲都胃漲開，食嘢要慢慢食，早幾個月有一日忽然嚴重咗，個胃漲到好辛苦好似啲食物喺個胃到消化唔到咁，屁都放唔到，道氣谷住谷住，我諗著應該冇乜嘢係咁咦買咗啲胃藥食就算
點知跟著越來越嚴重，去到夜晚沖沖下涼個胃開始勁痛，痛到呼吸都有困難，企都企唔到，要call白車
去到醫院等咗成晚都冇人理，嘔咗十次八次將成日食咗啲嘢都嘔返晒出嚟，第二朝護士幫我抽血發現我澱粉酶超過正常水平十倍八倍，先急急腳推咗我去病房，話係急性胰臟炎，吊咗成個星期鹽水，乜都唔食得
胰臟炎係胃漲氣其中一個成因，但係由於胰臟位於胃部正後方，痛的時候成日俾人誤認為係胃潰瘍
如果keep住胃漲開可以揾下依方面的資料睇下關唔關事

之前癲到一訓醒就可以有胃氣

去左照胃鏡 話胃發嚴
食左藥睇醫生都冇用
無喇喇有一排好左好多
但依家又黎料
試下去買益生菌食先

驗完無菌
屌疊埋心水長期養生算

Keep住做運動，跑步/試下食益生菌啦
飲食方面都要注意

有冇飲奶茶既習慣？我都係咁 成日er 但照完胃鏡話又冇事

醫生有開益生菌
今朝食左人生第一粒益生菌
睇下有無好轉

幾年前有慢性胃炎
照過胃鏡同食左一個月胃藥
依家久唔久有睇中醫調理
戒凍飲 雪糕 生冷野
依家開始每日食一羹麥蘆卡蜜糖
好似都有啲效果

我都聽過d人話食蘆卡蜜糖
但大概有咩功用

好似證實左可以幫腸道增加益菌數量
同有抗炎症功效，又可以潤腸

食呢樣嘢好貴，同時要搵信賴得嘅牌子，有啲牌子可能有抗生素

一食完野就胃/肚脹到成個波咁 夜晚訓覺又胃痛訓唔到 點解決

唉，今年先有d 咁既病

唔好食太飽 唔好食完宵夜先訓

一定要買有寫明UMF或者MGO先有效
其餘冇藥用價值

如果要空肚啪達至治癒腸胃不適，UMF要15+ / MGO 514以上
因為濃度唔夠，啲身份落唔到條腸

我睇左幾款，至少70 USD up
真係好貴

$140真心平
我試緊飲Ulmo honey，秘魯出產raw honey
又係有效改善腸胃

我都另外有日日煲米水同食完飯啪一粒probiotics+ enzyme
加埋按穴位，個人冇咁濕重

今日好多胃氣 好多屁

益生菌建議飯前食定飯後食會好d
雖然醫生話無所謂

Same here
胃脹咗成年+胃痛+嘔，會痛到個人超暈
食完靚既ppi 同加胃斯康都無用
而家處於自我放棄狀態

我睇過好多種講法，
但最近係飯後食，因為胃酸濃度會因為食物而降低，啲菌存活率會高啲
另外啲食物消化時會提供埋養份俾啲菌

有時消化唔到奶都關事
之前成日飲奶
成日有胃氣
好耐先發現
戒咗好好多

same here
驗完幽門螺旋菌無野之後
已經選擇fuck this shit算

你會簡朝早食定夜晚食?
依兩日我都簡左早餐後食

冇所謂架，我有時兩餐飯後都食
因為我嗰款係包左enzyme，prebiotics同probiotics
會幫助消化

好胃痛呀屌

食食下飯個肚好漲想放屁算唔算

大家有冇便秘？

試過 睇左中醫就斷左尾

琴晚腸胃炎入在廠
衣家食緊粥

成日都係咁

其實我覺得自己有
屁就一大堆但就係無得去
依家靠食麒麟果去瀉

我食左西藥就便秘,佢又開左支藥水比我,即冇事

KEEP住日日朝早食沙律，夜晚多菜，同埋飲多啲水，有時都未必每人去到一次

同埋成日返工屁就一大堆但冇屎出

畀多啲錢睇兒登仔死攬既西醫囉

我就成日去到晚餐時間。 個胃就la 住la 住
以前照過胃鏡又ppi,
而加只好長時間食 ranitidine160 mg
我cut 左成4分之一，，每日食一次

已經食左差唔多3個月。。。唔食又唔得。。都唔知點先斷到尾

個肚成日脹住有時又好胃痛 又成日嘔 食乜嘔乜
有時肚餓食咗少少嘢就頂到上心口 有時仲要扣返出嚟
以前明明好擦得

可能就係以前食得太多太差搞壞左個胃
你得嘅就試下斷食啦，俾腸胃放大假，會有好轉

利申 早排清水斷食左10日，冇左便秘

我以前食嘢好快好急又多，我諗搞彎咗個胃
你清水斷食10日？即是10日只飲水冇進食？

食小 d 野掛，唔食十日野應該死左

我係胃痛 以前食野食得太多 搞到宜家食得唔多野 一多就胃痛

以前都係鍾意食咩就食
從來都無出現過任何腸胃問題
連胃都無痛過
依家一食完野個肚就脹到好似塞左個氣球
飯後瘋狂er氣er返食野個陣味
應該以前食衰左個胃

同你exact7ly一樣
以前乜胃病都冇試過
呢年開始好勁胃氣又脹又酸，但又冇痛過喎
都唔知乜事

係呀，真係10日只係飲水
仲有每朝早灌一升檸檬鹽水清腸
啲屎水係黑色，仲夾雜左好多油
應該係我以前食得太油膩，癡晒喺腸內壁

去到第4日個身體進入生酮狀態就唔再覺得餓同有返精神
但我偏瘦所以體力冇乜，但外國啲肥人可以做gym都冇事

我覺得好有效果，真係幫身體排左好多毒素（見住啲屎水慢慢變淺色）
宜家我每日食飯都記得要咬20啖，
口味變到好清淡，味蕾頂唔順濃味野，
就算食返以前中意食嘅野都覺得太鹹

10日係一個完整斷食，
一開始試下24小時或者3日都得，其實有意志力就做到

睇醫生係中定西醫先
天生腸胃弱嘅西醫只止到果幾日

等我試吓先，睇落好犀利咁
咁你之後食返嘢多數食咩？
我之前諗住食吓粥清淡啲，但食粥都頂胃好辛苦，
但個肚係感覺餓到痛，但又食唔落

有無手足個肚會感覺到佢響
係咪排緊氣嘅聲

[/quote]等我試吓先，睇落好犀利咁
咁你之後食返嘢多數食咩？
我之前諗住食吓粥清淡啲，但食粥都頂胃好辛苦，
但個肚係感覺餓到痛，但又食唔落 [/quote]

我用左一星期復食，嗰陣淨係飲粥，自己整冷壓果汁同水果
宜家就會食粥，煲米水，同食補脾胃嘅野食
基本上只係食粗糧同菜加生果（性平，蘋果嗰啲）

街外野覺得太重口味頂唔順

我都試過
跟住淨係早瞓就好返

Lm

我斷食前會，仲好大聲

有
好辛苦
肚脹and唔肚脹d褲差2個碼
個肚好似隨時爆咁

試過搭飛機成程機個肚左邊乸住痛
好似扭毛巾咁
但到開始降落果陣就係咁放屁
落機果陣要即刻痾屎跟住就無痛

輕輕一推

我以前又係好似你咁, 長期痛(唔知胃定腸), 日日都係趴係度壓住隻手先好啲, 後期胃出血, 照胃鏡醫生先話係有幽門螺旋菌, 醫返好之後就無痛過了。

留意MGO 換算成UMF嘅數值
你太低只能當日常保健
對胃炎唔太起到效

呢家嘢好講自律
每個人天生緊會有一啲食物係身體會難消化、排斥
真係要自己感受同戒口
注意地方有啲之前巴絲都講過
定時飲食（或者每四、五小時就要有嘢落肚）
唔好食太飽，盡量咀嚼充分
宵夜、凍飲、刺激嘢好返先再諗啦
樣樣嘢都有臨界點
偶然放縱唔緊要，但要識平衡返
例如我好鍾意食朱古力、甜食，成日一下子就chur到盡，次次都後悔..要食返清淡去等個胃過冷河

Btw做運動同多飲暖水（微溫唔好熱）好重要
基本上梳洗完一杯灌落肚即刻痾屎
早餐唔可以skip...etc
諗到再打

醫生開隻益生菌差幾日就食完
如果買隻新益生菌去iherb買 係咪多款d簡 易搞掂?
我行過萬寧屈人寺都唔見有

記得食早餐

做多啲運動

我胃炎係五年前嘅事
下次會買500

有幾款我食過唔錯，都係iherb買

1. MRM Extra Strength Probiotics 25 billion

有齊probiotics （益生菌食糧）probiotics 同enzymes
我多數隨餐啪一粒，多數晚餐中途／食完半個鐘內
菌種幾齊全，唔錯

2. Ultimate Flora 50 billion

腸胃差食啲高劑量嘅 至少20 billion up
我買呢pack旅行隨身攜帶，唔駛雪好方便
你平日返工都可以食，個口碑唔錯
我食左都覺得幾好

記住probiotics好多菌種，最常用黎改善腸胃都係B. Bifidum, B. Latvia, B. Longum同L. Plantarum
所以你買要check下有冇呢堆，同含量幾多

如果買歡迎用WDK499 交換code

市面係邊有得買？

大型藥房都有上架費，賣貴2,300
iherb $300就包郵，幾日送到，上網買啦

有無手足試過d氣頂到上心口
心口好似有野壓住咁
人又開始驚

LM
成日胃脹，一到考試周就黎了

同埋如果中醫係好野
應該會叫你照埋胃／ check 埋幽門螺旋丸
主要係針對你個背景
令你安心信服

btw
我都同你一樣
胃病係職業病 + 個人生活唔規律

依家一樣戒晒凍飲、奶茶咖啡、m記、kfc、海鮮及所有脹胃食物
久唔久先嘆次 pizza、炸物、奶類等等

就算有日出左事
都可以同自己講
算盡左力

之前急性胃炎同急性十二指腸發炎到以家都無斷尾

求中醫介紹

Book咗照胃鏡

麥盧卡係有消炎作用，亦有助傷口瘉合，對胃炎有效，不過貴到痴線，長食的話好似長睇專科咁重本，我間中買樽康維他算，太冷門嘅牌子驚佢落咗抗生素

用左你個code買多益生菌

最後我都係打算照胃鏡
各位巴打有冇平平地介紹

香港專科

搵個腸胃專科醫生係診所做我諗要3,4千?
我記得樓上有個巴打話book左照胃
quote 返佢問下

岩岩問左醫生$3400,另外其他再加

我長期都er唔到d氣出黎 連野都唔想食

咁都差唔多喇 5000蚊應該都搞得掂
呢d野無謂慳到盡
希望你照完胃搵到答案

希望 ，冇答案都知冇事都好呀

我上星期都係咁
之後特登唔好食咁飽
食多d生果 同 買左d八寶粥黎食
過左幾日就好返d

呢排日日胃痛，日食三粒加胃斯康同食ppi 😵

年幾前開始 主要係胃痛 瞓覺就胃脹嗝唔出 坐起瞓低無限loop
睇西醫話壓力影響 姑且排咗期等做胃鏡
近排家母煲飯落小米 話對胃好 食完似乎真係好咗

個個醫生都問有無壓力
我次次都答呢個病就係我唯一嘅壓力

琴日照咗次
私家法國醫院
全身麻醉
照咗15分鐘後推咗去日間病房休息即日岀院
原來係太多胃氣 入面全部汽水泡泡咁
一天都光唒 仲以為係潰瘍/損咗
埋單11xxx

我呀我呀

應該係壓力
不過你自己唔知

唯有等時間幫你

咁點解決？

食藥介口

有無話特別戒邊啲

西醫醫呢d廢架!!!! 搵唔到原因，9成就話你腸易激，精神問題

利申: 食開小米粥，聽講有益過白米好多

胃氣脹到又肚餓又唔想食野

我係長期feel 到條腸好多氣, 成日都有聲, 有時仲好大聲
有無人係咁

長期肚多氣here
你試下用手禁落個肚 然後用手指篤
聽到好似氣球咁卜卜聲 就係個肚好多氣
醫生都係咁check

睇左好多LIHKG 同舊登胃POST
巴打幾個REPLY 我反而最深刻

想請問下你/大家意見, 假設只係慢性胃炎 (發現有螺旋菌/或無螺旋菌) , 係咪都係死症?
試下改善自己習慣 + 最多睇中醫?

似乎好多人照完胃鏡, 甚至殺完隻菌都係一鳩樣........

Many Thanks... 又係胃唔舒服幾年,但症狀唔重

巴打..驗完無菌 醫生無再叫你照胃鏡嗎?

醫生個陣開左10日藥(益生菌+一隻腸胃藥)
佢話如果食完依然唔舒服先去照下
其實食左個10日藥係好左D 係淨低D胃氣成日都要er
所以都無打算去照 繼續食益生菌 過住養生生活算

成件事係長期抗戰
西醫就9成9唔會幫再你斷尾，當然，有人可以好好彩地食西藥好返
如果你睇中醫，亦都唔好期望中醫可以一時三刻令你好返
一定要改飲食習慣
最基本，凍飲雪糕一定唔可以掂，我有兩年完全冇掂過凍野
就算天口熱，戶外做左成日野都唔可以飲
因為唔戒口嘅話比咩藥你都無用

你點樣define死症？我依家已經唔會好似以前咁長期胃脹胃痛，奶茶日日兩杯，亦都可以偶然食下凍野，所以唔好諗到胃病唔會好返 你個胃本身係太弱所以先會唔舒服，需要睇醫生攪返好，攪掂就無野架啦

屌， 而家胃痛緊， 食得太快。

Thanks 巴打
係有睇醫生....呢幾年一般真係痛兩三日先睇普通科..因為我一般係經常胃帳同有胃灼熱感,間中先胃痛

昨日去睇左專科既意思都無乜好講 都係話要照胃鏡 所以我比較抗拒 或者呢個月完自律睇下咩情況 .........

明白 我都暫時唔搞咁多野住

的確係無用，照完胃鏡話你有發炎，之後開抗生素
不過食完抗生素之後未必醫得好你仲會高幾倍機會有敏感

其實個專科醫生係咁SELL , 本身都差啲吹左氣 / 做胃鏡
不過一諗起做完肯定要啪好多藥, 又見好多POST 都係慢性胃炎既情況食完一大輪咪又係醫唔好

所以都係唔鳩聽住...

消化不良

輕輕一推
益生菌減到肚脹 但胃氣依然好澎湃

平時有胃氣加胃鏡！做完胃鏡先知有胃潰瘍
而家唔再食生冷野，好好養住個胃

胃痛

巴打,如果係胃潰瘍 係點處理?
靠食藥?

想問食益生菌有冇望改善胃酸倒流？

我食咗一排真係少咗肚痾，望佢可以解決胃酸倒流

西醫根本冇符，成日用PPI，你幫我抑制胃酸根本自欺欺人，一樣倒流，只不過減低酸性，錯覺上幫到你舒服咗，但冇針對問題，唔通食成世咩

身邊有fd講話飲薄荷茶有用

不過有人work有人唔work

不妨一試

Work架

減少食肉，特別牛肉，我次數少左

我有成 10年
呢方面西醫冇用
照完比藥都係唔 work
都係靠睇中醫好返，依家好少有事（要飲食防病）

去排專科啦， 排緊1年半睇腸胃專科。。

本身完全唔食牛 其他肉都少食
一樣係咁 好似唔覺有幾大影響

我都困擾左幾年
最近無事了
個時瘋狂睇醫生
去到最後真係壓力問題

想請問下有畏脹困擾既巴打用手禁落個胃會唔會痛？
小弟脹左都一個月 今日特別唔舒服 用手禁一禁發現會痛 有d驚 因為之前胃有事都唔會話禁落去都痛

禁完會唔會想嘔?
我胃脹胃氣多個陣醫生禁都會痛兼想嘔

患左絕症，依家等生cancer切胃

胃潰瘍睇嚴重程度，如果冇幽門螺旋菌，食PPI，如果有，再加抗生素，出血的話已經要入急症室，入到去其實係止血加餓你幾日吊鹽水，埋返口就叫你出院食PPI

最嚴重係演變成胃癌，或者潰瘍到蝕穿個胃，呢兩樣都命仔凍過水，但放心冇咁易發展到咁嚴重

有無成功好返既share 下邊個中醫好， 功德無量

我都係咁
而家食完lunch,可以滯到第2朝

呢個要問下異仁巴打
loop上幾頁睇睇 佢靠中醫調理返好

郁動下 唔好食飽就攤係到 會容易d消化

明白...
屌..呢一兩個星期日日痛 唔知做乜鳩
早幾個月都係 濟 同頂住頂住ONLY

女朋友成日都胃痛仲用過急症，近排又嚴重左好多
想佢快d照到胃鏡睇下咩事
有冇照過胃鏡巴打分享claim保險心流程？
係咪經普通科轉介會好d？

試下食益生菌/飲益力多
唔好食咁多豆類豆腐芝士糯米果啲

糯米真係唔食得,一食就準備錢睇醫生.......真係次次食都次次要睇

脹到飯都食唔落瘦咗差不多十磅
Keep住一個月
之後冇咁脹先食番多啲

除左益生菌
食消化酶有無用？

唔會想嘔
醫生果隻禁係好大力會痛 但今次自己輕輕禁都痛

訓親都痛醒

坐同企反而輕微痛......

飲罐可樂可以er返啲胃氣出黎;
最好都係搵個有料嘅中醫睇睇佢，佢會話你知有咩唔食得

出左報告，有小小胃炎，同有腸化生(有機變癌)

腸化生係乜東東

我都係第一次聽，好似係胃部但係生左d 腸既組織

咁得意 咁洗唔洗整走佢

會唔會係胃酸倒流？

整唔走，不可逆轉，聽天由命，2年檢查一次

我試過睇中醫，好有用
西醫最多都係開下胃藥，冇鳩用

照過胃鏡嘅巴打請問邊間好？

預算？？？

五千幾搞唔搞到？

我岩岩照完4200 ，你睇醫生有冇轉介你

睇左幾耐中醫？
西醫睇左3-4次 都仲係胃脹

屌 腸藏祕風之麻

邊度咁平

精確， 係旺角

旺中定雅蘭？

你 google 精確胃鏡中心之類就有，搬左岩岩

唔辛苦架可

十秒到就訓左 放心啦

我都曾經受此病之苦長達幾年, 最近先醫番好
1. 飲食要有所選擇, 奶茶咖啡汽水, 牛扒難消化之類, 辣野酸野都盡量少食
2. 大便一定要暢通, 呢個曾經好難, 要暢通, 參照1
3.搵個中醫調校, 真係有用架

胃藥盡量少食

肚脹胃脹之餘仲經常便秘 同好易腸痛

可以胃鏡腸鏡一齊照, 清左啲垃圾佢先

叫醫生幫你book入院做胃鏡，睇你份保險洗唔洗過夜！
過夜咪訓一晚，唔洗咪即日入院，做完走得！
Claim錢要3樣野，claim form ，單，報告！
Btw,問agent最穩陣，因為份份保險唔同

輕輕一推
肚又開始脹了

便秘真係慘撚過食屎 精神上辛苦過肚柯好多

我呢排開始食日本d腸胃藥，希望有效，佢地d成藥成熟過香港既好多

你仲食緊益生菌？ 有無料到

有一排我都係成日食腸胃藥, 其實藥效好短, 要成日keep住食, 醫生仲話食得多生cancel, 而且唔治本, 最終發覺食中藥再加上改飲食習慣, 先真正好番哂, 而家先去得舒服, 唔再谷住

有冇試過以羅果子鹽?
之前有一排食藥食到個胃好唔舒服
都係靠佢

係呀仲食緊 之前有巴打介紹過幾隻
我買左其中一隻 其實都ok 肚無咁脹 感覺消化快
食飽都唔會好脹 得閒屙下屎
唔知係咪就黎一堆mid term 壓力問題
今日感覺到肚又脹脹地扣唔到褲頭

好多巴打都推薦中醫
我老母都有叫我去睇睇
但通常有無話要調理幾耐
或者食幾多劑藥先feel到效果

哇屌
我都好多相似症狀
日日都漲，醫生都話拍落去似氣球
照過腸鏡胃鏡又話冇事，幽門螺旋菌都冇
次次都要去廁所好似放屁咁放返啲氣
問題係一日要去幾次廁所先掂
平時又唔識放屁，連屎都唔係好識急

3-6個月啦, 不過唔戒口, 都係無用架, 凍野濕熱野一定要戒

岩岩睇完中醫，希望有用
$75蚊一日藥

我睇過無數中醫，只可以同你講，唔好抱太大期望，亦唔好食幾包無效就灰心

唉，唔係大病同嚴重就算, 謀事在人，成事在天

ching你照完胃 醫生無開藥比你咩

我係絲打
得閒食多啲健脾食物，黃色嘅都好好
我唔食蛋奶都唔食肉嘅
平日食得最多就係粥，蕃薯，粟米，薯仔呢啲粗糧

米水對養胃都好有用，強烈推薦大家整：
－2茶匙白米
－2茶匙紅米
－半茶匙熟薏米（多數人都係有胃寒問題，唔好用生）
800mL水煲滾較細火30分鐘完成！

我朝朝早都一定飲一杯

另外食菜同其他食物都上網查下性味
每啖都咬夠20下
戒所有炸物油物，牛奶芝士好濕咪掂，啲好黏稠嘅食物都要戒，仲有凍野

養好脾胃應該要至少一年半載，真係睇你有幾determined，加油

查過，都係抑壓胃酸藥物，睇怕都冇咩用，我係胃炎,好似肉皮膚濕疹咁, 冇一個實質既 原因其實好難對症下藥

仲以為自己開post
長期胃痛 胃酸倒流 胃氣多
西醫照過胃鏡 割過息肉 仲照埋電腦掃瞄
中醫睇左幾十次 個個中醫講要戒既野加埋有十幾樣
最後發現原來係壓力太大
我諗要去到退休𠴱日先會好番

由訓醒到依家好多臭屁放

精確胃鏡 上兩星期我照$4200

我個陣好嚴重,脹得勁個陣仲會反胃同嘔 西醫睇極都冇用最後走去睇中醫,食左幾個月藥同靠自己規律飲食,依家先叫好d,樓主加油

一食野飲野 d胃氣真係好澎湃
真係諗唔到有咩方法去解決

而家好矛盾 胃脹左成個月終於book到個專科睇 但偏偏今個星期就無咩點脹好似好返晒正正常常咁 但個醫生就refer我去照胃鏡 有小小唔想照

我睇中醫食左藥會好啲.. 但一飲凍野就嚟料

胃氣脹有可能係壞菌太多，一於食一個時期益生菌睇吓有冇幫助啦

仲有西醫啲抑制胃酸藥唔好食咁多，因為胃酸係用黎壓抑胃部細菌生長，胃部長期唔夠酸，即係長期多菌，可能屈到變Cancer

係咪日日飲奶?
停下佢

戒飲，瘦左勁多

d西醫搵唔到咩事，一定會叫你去照胃鏡先的
好辛苦的，同埋之前識人去照，唔知係咪d儀器整到喉道，陰陰痛左成個月

呢樣真，個胃有事，真係朋友約你都唔想出

人地去打邊爐，食韓燒，大大罐可樂咁飲，真係唔敢跟 控制唔住返到屋企就痛苦一星期啦

全身麻醉照 ？

唔會全身啦，麻醬藥唔使錢咩，好似淨係噴落喉嚨度

日日er到仆街

已經練成自主排胃氣 隨時都er到
太辛苦就食胃藥，食開magesto

去照次胃鏡一驗就知
本人照過，無菌，個刻其實仲絕望
屌你有菌食抗生素醫得返
結果淨係話胃炎，同問我係咪大壓力
食完胃炎藥個排好少少（唔知係咪安慰劑 ）
依家又打回原形

等結果個24小時無時無刻都想自己中招
點知吹氣驗完話無菌
知道結果已經fuck this shit算
食得屙得就算鳩數

我諗依家食左2-3個禮拜益生菌
肚脹解決到 係胃氣化唔到

晚晚食飯都俾老母笑鳩我er得大大聲
係屋企無咩所謂
係街到er 咩儀態都無哂

胃氣同放屁都只係氣體，最慘係一食完嘢就想標屎

I know that feel
肚仔餓又ER，食飽嘢又ER

脾胃極虛就會
食完就即刻要痾

依家去睇個中醫調理下睇下搞唔搞得掂d胃氣先

原來香蕉 一切乳制品都唔好食，我早排仲成日食

係 個醫師都係咁講 連麵包蛋糕甜野都唔好掂
佢話我脾虛濕重

仲有洋蔥 蔥蒜 韮菜之類都要戒

上網好多話食得又唔食得，好亂

生果 奇異果幫助消化

切勿捱夜 早訓個機能先會好

食飯唔好食太快，少食多餐，食完飯去活動下散下步，多運動，好快就好架啦，根本唔需要睇醫生

食小米粥

師兄我情況同你一樣
不過我睇既果位醫生佢開一次藥比我食左3日就好得7788
依加過去左2,3個禮拜都無返發 仲日日亂咁食野
你有興趣可以去果度睇睇
你上網搵何其通醫生
間鋪係何文田愛民邨商場度

脹左成個月，上星期開始右下腹痛，原來係盲腸炎，挨左一刀無事了。。。

各位巴絲小心，有唔妥去照下

其實情緒問題係未會影響到？因為近排受情緒影響，個人都好易攰無胃口同埋記憶力衰退

係都唔出奇 情緒呢d野真係要好好抖一抖
情緒一差 全身都好似出事咁

身體好神奇,壓力/潛意識影響好多野

Thanks 巴打
AA話醫生寫到有原因必須要住院就得。
最後普通科醫生轉介去浸會訓一晚照胃腸鏡超聲波，預算3皮幾，最後癡左線4皮頭埋單
見醫生claim form都寫得足，但未知claim唔claim到

btw 最後睇到應該係有急性胃炎，幽門螺旋菌有d踩界，最好都係食抗生素。

個胃遺傳咗我老豆，奶茶咖啡凍飲都碰不得，近呢2個禮拜唔知乜事會疴黑屎，大多數係黃色爛屎好臭，胃口又冇問題，係易疴同胃痛多，加上個人成日好攰，醫生話可能胃出血 照胃鏡大家有介紹嗎？如果太貴可能政府醫院算

上面有巴打介紹過
去診所搞一搞4-5千左右

唔該巴打

一睇先知原來咁多人都有呢個問題

睇醫生就話係正常

偏偏就你鍾意飲呢D野

買左朝米水同夕米水，希望有用

等你結果 我見上面都有幾個巴打介紹過

認同 返工壓力好大 大大小小問題一個又一個
所以成日好想辭職 但辭職就屎都無得食

我早幾日睇中醫 中醫建議煲薑水
我都有順口問 問佢有無用
佢答我：可以試下既 飲你唔壞 不過薑水會好啲
不過我都有買黎飲下

不過大家睇中醫會睇幾耐

個中醫得唔得？

一兩星期 一次囉，長睇又晒錢，依d 唔係一朝一日會好番

星期五晚入法國照胃鏡 係咪做果陣肯定無知覺

老實講 er氣依然都會有 係感覺上無咁澎湃
我飲左3日藥 去左廁所宇宙大爆炸左2次
應該係排左d濕毒出黎

求名

我睇過大埔一個幾出名 叫林冠傑 但D藥唔係好得

我係個d連鎖中醫店到睇
我老母話個果醫師唔錯先叫我去睇
320蚊3日藥同我睇西醫一樣價
(連中醫都咁貴 ....

大埔我係睇王樹棠 上次睇同一間醫館 劉麗儀
我就覺得劉麗儀 夾我多啲
上次啲藥見效快少少

如果腸道生蟲會唔會有關連？

去左日本 買左 d 藥食 效果唔錯

靠把脈 診症店嗎？定要自己講岀口先中d身體問題
好怕中醫無料

都係一黎會問你咩唔舒服咁囉
我未試過睇中醫唔洗講出口啊
我係食左啲藥覺得都有效 先繼續睇住先

姓林果個就係可以一把脈
將你身體所有病徵講晒出黎

但D藥係我身上唔得

輕輕一推 各位手足近況如何

搭單問下各位巴絲除左腸胃問題
同時會唔會無乜精神成日好攰咁

消化不良會肚脹，最好睇中醫，幫你調理身子

有
腸胃飲中藥接近一星期 情況有改善
不過如果一食得油啲 就會頂住 有啲想嘔咁
正常清淡少少就無乜大問題

醫生話
芝士奶類都唔好亂食
好容易消化不良
或者乳糖不耐症就柯

我自己就會避開食太辣
食小辣都唔好飲可樂果啲
啲辣醬同可樂溝埋好多泡 特別係果隻韓國辣撈面

同埋我係因為食野食太快 先搞壞腸胃
所以進食速度都緊要
而且唔可以食完馬上訓低

之前食完兩包營多馬上訓
第2朝就腸胃炎 因為啲蒜蓉搞到好多胃氣

無爬文sorry
呢啲只係我自己既體驗

食到肥西大隻。。。。。 會咁

我打過化療針食過一輪抗生素之後，腸胃都變成咁，腸氣多果陣仲係咁嘔

避開任何奶類製品（包括芝士、牛油、cream、雪糕)、香蕉、蕃薯類、糯米
總之任何會經消化產生氣體既食物免得過就免

口痕既話，果排好d就食小小，食左呢d違禁品，我就即飲肥仔水、化氣藥，以防第二朝腸痛

平時我會食asahi既ebios（益生菌類可以幫倒你打好個底），積左太多氣搞到腸抽筋（腸痛）肥仔水（吳德物次腸痛水，bb仔藥、但有效過腸藥）可以緊急用，飲完個幾鐘就可以無事

好似又打回原型

係咪呢一世都無得再食燒肉/放題/雞煲啦

一講就想食喇 衰鬼

依家都唔太想食住 一油就想嘔 怕左嘔
只係如果以後無得食 真係唔洗見朋友

好小心飲食之後, 開始呢排無乜痛, 但都係會胃脹但有胃氣.....總之都係有啲唔舒服

如果去照胃鏡驗到入面有螺絲菌，係咪殺左有機會直接好番

做胃鏡可唔可以唔麻醉？
我近年已經做過兩次全身麻醉
一次係對上個幾月做
本身就有你地講既問題
前排食得多抗生素變到好嚴重想照胃鏡
遲下可能又有個手術要做
好擔心麻醉做得多神經有問題

我都係食飽個肚就脹 拍落去好似氣球咁

其實如果你淨係想驗螺旋菌 可以簡吹氣測試
又平又準
中左招都係食一兩個禮拜抗生素應該會好好多

診所做個d 應該淨係麻醉食道個d位
插落去個陣無感覺
呢d都係問返醫生喇

Thanks 我研究下邊到有得吹
咁聽落係咪希望自己中菌

尋日照完胃鏡 醫生話個胃捐左幾撻

其實自己識唔識復合？

巴打 咁醫生暫時係話你係消化不良？ 定直頭話要照胃鏡先知

可能有幽門螺旋菌 之前試過 超辛苦

唔會有問題啦，人地做手術都係咁做，同埋都唔算麻醉

會翻發，同埋其中一個原因黎

可唔可以介紹下邊間診所有得做？
價錢如何？

再過兩日都冇改善決定去精確check下
排政府排到出年7月

我由7月開始就長期肚脹 超多胃氣
腸個d位又成日痛一痛
睇左好多次醫生食左好多化氣藥都無用
個個醫生一拍我個肚都話全部都係氣
真係頂唔順走去搵個專科吹氣驗一驗
點知又唔中
依家食住益生菌 有得食有得屙就算

4,5千買個安心 起碼知咩事
等政府等到死都唔知咩事

Shit....
有無戒口戒凍飲戒炸野
係有啲效

最後back 唔back to normal 到

有 而家正常番

恭喜晒巴打
不過好奇想請問醫好易唔易再中番？ 例如同帶菌者 食飯/口水接觸 ？

戒凍飲
少飲奶茶咖啡
飲左排麥盧卡蜂蜜完全好翻哂
但一排無戒口又打回原形

飲碗有回甘啲甘四味就攪掂啦！

我覺得好易
我兩年前都有 食左藥個排係舒服好多
但過左一年到 可能我又無乜戒口
好快又出晒事

幾多度蜂蜜？

10+
其實真係有用，食完舒服好多

利伸 非打手

之前買左冇+ 下次試下先

沖水飲，定成口啪黎食?

但係嘔嗰下都係好q辛苦

唔好沖水 會影響左個功效
同埋唔好用匙羹 我都係用膠羹

竟然 有咩唔同?

蜜蜂接觸左鐵會有化學作用

我之前見屈人寺細細樽都已經要5,6百蚊
雖然唔知佢幾多+

係幾貴架
細細罐都食都兩個月既
又唔會日日食

留名待醫

感覺食完益生菌d屎偏腍 係咪正常

屌你老母，無菌慢性胃炎點醫呀

中西都試過晒

成日肚脹

今日早餐飲咗杯凍幻茶即刻肚脹咗大半日

有冇巴打有中醫推介呀，惠及連登巴打唔該

屌...求救.... 如果驗到無菌都胃炎/胃痛既原因係咩?

壓力? 飲食習慣?

求教*

可能以前飲食唔定時，又唔太開心，日積月累搞成

飲益力多

有400+既咩

算啦，我接受左現實，希望唔會生野

醫生說話會壓力，又話慢性胃炎好普通

屌你老母，脹到想自殺，仲要打份屄工

我真係想知個胃有事就會影響到全身都有事?
我今日去睇中醫 睇精神唔好 成日攰
最後都可以拉返去個腸胃到

想請問搵營養師前前後後要幾錢左右？
同埋跟佢啲餐單食野係咪多數要自己煮 日日番工真係好難下下自己整野食

我唔太記得幾錢，朋友介紹，好似二千幾(真係唔肯定)，本人習慣洗完錢就忙記，除非好大額。
咁個數係包咗每星期見一次，連續見三個定四個月。

要整嘅都係簡單嘅嘢，同埋減肥最緊要走汁，好多碟頭飯都會淋汁，燒味飯都會淋汁，全部要走。
食乜肉都好，三至四両就夠，千祈唔好叫腩位。

戒飲甜嘢。

打邊爐唔好淥菜食，因為菜會沾晒湯入邊啲油。如果真係要食菜，滾咗菜食先，之後先落肉。

一定要食早餐。

營養師會計好份量比你，最緊要嚴格執行。

我去到等緊嘅時候經常聽到好多女士忍唔到口，全部衰喺呢度。

會架
腸堪稱身體第二個腦
腸胃差，會導致微細菌叢生態失衡
脾虛，運化差，就會水腫，生濕
個人就會瞓緊都唔夠，經常攰

我淨係知自己成日好眼訓
9點堂都懶得起身走去上
都唔知要食幾多劑中藥先掂

係要長期作戰, 除左飲中藥, 平時作息, 飲食(戒凍戒奶戒牛), 情緒都要堅持, 最少堅持半年先會見到少少效果

仲成日會胃痛
介下凍飲啦巴

食奇異果

大家食益生菌係邊隻？有無介紹
飲左中藥兩個禮拜 覺得胃氣減少左好多
但有時仲係會頂住頂住咁
條腸都麻麻地 一係幾日無得屙 一係就瀉

第5同8頁有巴打介紹過
我跟左第5頁個位巴打 買左3號
食左3個禮拜左右 感覺唔錯

驗左無菌......完全戒左凍飲同SPICY 成個月... 定時進食同無食消夜
免強叫過番正常生活.....係訓醒頭十分鐘會勁唔舒服

驗完無菌仲痛苦
都唔知點先可以斷尾

輕輕一推
各位手足腸胃有事個陣 連大便都唔正常?
我d大便始終較腍同散

小小，依家食左蜂蜜10+同睇中醫有改善

不過仲係偏弱

重回係油既野都唔好食，太熱既野同麵我食完都會辛苦d

冷野 好似 壽司 唔係太熱既野食落會好小小

想問食左之後 同以前未食 有咩情況改善左啊？

個人感覺
肚無咁脹
大便多左(1-3日就有得去 以前應該仲衰)
胃氣個方面就無咩幫助

食麥盧卡蜂蜜啦，包你好好多

搞得掂胃氣?

真，唔知係咪心理作用，第一次買0+，點知冇用，之後睇番要買10+以上，就買左10+(成五舊水 ),食左一星期多d 明顯好左好多，依家好似 6 7成，冇靠西藥，淨食蜂蜜 同 睇中醫，蜂蜜朝早空肚用木/膠匙食，唔好溝水 飲水，依家係明顯個胃弱d 同 易飽

巴打咩方法都要試架啦

如果係胃酸倒流個啲 得唔得

我都係咁持續左一年 之前以為成日出街食搞到咁
原來係要戒奶同酸野 同埋食一隻荷蘭出既胃藥
我初初係係外國fd拎左一個月食 好左勁多 之後而家無再食 但都係香港配左 有時會食好搞油野前都會啪返粒

生積？？？

我冇胃酸倒流 答唔到你，但第佢寫既功效好多野，最緊要唔想成日食西藥，感覺會影響個胃既自然運作

我都覺得要靠胃藥代表你身體自己處理唔到
應該係養返好個胃先係真斷尾

真，如果冇確診左既胃病但又食藥比較傷身

近兩個月都有呢個問題
脹到冇乜胃口食野
食少少野都頂住好辛苦咁
朋友約都唔敢出街食
搞到個人成日好唔開心咁
個人輕咗5-6kg
睇咗幾次西醫都係鳩比啲胃藥同化胃氣
食完完全冇改善咁濟
有次個西醫啲態度仲要串串貢
覺得我大驚小怪咁

最後去咗睇中醫
食咗幾劑已經好咗好多
雖然仲有少少脹
但起碼食完野唔會好頂好辛苦
而家盡量食清啲同少食多餐啲
諗緊好唔好學你地買蜂蜜長期食

通常一食生果類同酸野就有胃氣
但我又戒唔到生果同凍檸茶
之後就學識叩喉嘔氣
否則d氣一入腸就好撚痛
可能叩得多依家連食多左嘔返d食物出黎都唔辛苦（好少咁做）
不過長期咁都唔係辦法
治標唔治本
不過起碼解決左我即時的辛苦

傷身呀巴打，生果正常應該冇事，凍檸茶就死得啦

食清d 其實差好遠 ，蜂蜜買黎試下，一樽都食到好耐

我都唔知點解生果令我咁多胃氣
特別蘋果同橙
百試百靈
但我又係每日一蘋果的人

壓力大都會咁，我成日肚漲胃漲，有時又冇胃口，容易累見頭暈，check晒全身上下都check唔到有病

我依家就係咁 除左無胃口

我依家集中係食野飲水先黎er
睇中醫食左幾劑中藥都斷到

每個人體質都唔同,盡量戒啦巴打

小食多餐好似有效

有冇中醫介紹？胃頂住講野又無氣！

我覺得壓力大真係會引發好多毛病
我都係因為壓力太大長期頭暈 心跳快
肚痛胃漲反胃便秘 乜都齊 又成日失眠

我之前都成日食胃藥
唔知係咪食得太多 覺得已經無乜用
先走左去睇中醫 都舒緩左啲
依家都有keep住睇 但長睇好貴
所以都想試下其實方法 養好腸胃

有無話咩牌子既蜂蜜 或者 邊到有得買

我之前都係咁，一模一樣。check完發現有幽門螺旋菌，食完兩個禮拜藥就無事

Manuka Honey 要買有藥性，最好UMF 15+
或者MGO 250以上
代表個蜜糖真係有藥性

唔好貪平，買至少400蚊以上
Comvita 幾好，10+ 喺HKTVMALL 好似special deal $499/ 500g

食完可以飲水?

唔舒服左十幾年，長期肚痛，冇屎痾
三日痾一次，仲要係肚痛先有得痾爛屎
食益生菌都係冇屎痾
覺得人生已完

我隔一陣先飲 可能半粒鐘

飲水效果冇咁好?

係，會稀釋左

屌 次次仲沖水飲

細個經常 啲氣仲要唔出返黎

係 ，一開始我都係，仲要用左鐵匙

聽講會有化學反應

睇報紙話有胃病唔好食蘋果, 太硬好難消化

每日食一次? 唔使溝水?

準備聽日去Comvita睇下

唔好溝
朝早空肚一匙，夜晚訓覺前一匙

同樓主完全一樣徵狀
睇緊中醫 有食埋益生菌 好似有啲啲效

飲左杯紅豆冰 加 食左個芝士焗豬扒飯
依家又出事了
一訓低就頂住 倒流同頭暈
大家真係要戒口啊

睇香港專科啦 5800就照胃 6800就加幫你抽樣化驗，真係唔痛咁照 因為我都照完冇耐 希望你都冇事啦..

我都想知... 我都係..

食益生菌 同蜂蜜啦

請問3號益生菌係咪要飽肚食？thanks🙏🏻

我都買左，請問你點食？我今早空肚食1粒，食完個冑唔多舒服

巴打我係過來人，睇過中醫，西醫，照過胃鏡

我係夜晚食完飯食
之前有問過位巴定絲 究竟空肚定飽肚食好
雖然空肚定飽肚無所謂 但飽肚容易俾d菌生存到

一日食一次 空肚定飽肚都無所謂

最後斷到尾?
食中藥都係未停到er氣 仲係有啲

西醫照過話有少少胃炎，但係唔嚴重，醫生問我係咪壓力大，我答佢又唔覺咼，佢話有時壓力唔係你自己覺唔覺得有，有你都唔知

壓力呢個原因真係萬能

我只可以話中醫睇過3-4個，上埋醫院中醫部睇都係冇用，西醫你可以話只係冶標，但係我明胃脹食唔落野個種痛苦，我個時瘦左5kg

我係膽汁倒流令到胃炎 係咪都得？

唉，食左好多中醫都無咩效，而家決定食下益生菌+ d冬蟲夏草個d....

暫時睇岩 活得易同益體健，有無人食過

有，你googl 下麥盧卡蜂蜜睇睇認識下先，記住買10+以上

琴日買左萬寧賣緊廣告隻 森下仁丹牌既益生菌(日本野)，感覺好左d

大家係咪都係瘦底?食唔肥?

我應該算正常 體重一直都維持45-47kg 158cm

難唔難飲？係咪同普通蜜糖一樣？

唔難,差唔多啦,真心試下啦

加埋益生菌

我原本都想試呢個！
好左啲係指邊方面改善左？

臨瞓前飲 會有啲倒流 定朝早飲好啲？
同埋飲左無耐 感覺條腸好多氣 係咪會咁

飲咩牌子同+幾多?有冇用木/膠匙巾

我朝早空肚飲,不過如果你飲左差過冇飲就唔好飲啦

真係少左肚脹同胃氣
我見過佢話係精粒直落腸,唔似膠囊會溶左係胃就買黎試下

康維他 15+ 用木匙羹
依家唔敢朝早飲 返工途中驚想屙 又勁多氣

幾錢到架？一日食一次？

$299 30包
佢寫頭一個月1日2包,之後再食就1日1包

依家食完真係好左D,好期待好番既一日

咁停停啦,可能唔岩你

照完胃鏡拎報告醫生話有腸化生 聽落好撚恐怖 有無巴打試過？

我都有，唔洗理，你要搞清楚 有胃癌既多數有腸化生，唔係有腸化生 既人多數有胃癌

成日放屁算唔算都係胃氣多嘅一類？

感覺好似腸多氣d

你地胃唔好嘅同時大便會點？
我嗰啲好硬 一粒粒 屙得好辛苦
好耐無屙過舒服嘅屎

明顯你腸胃好差, 好快啲搞搞佢, 唔係只會愈來愈難柯,上面各位巴打既方法都可行既

唔係腸胃差都唔洗入黎啦
蜂蜜覺得未有效 而家多啲食乳酪
遲啲想試下森下仁丹嗰隻

奶類製品先唔可以食呀

會更差，人體好難消化依d ,冇錯係有益生菌, 但你消化唔到，所以先要食藥

thx巴打
咁試下森下仁丹嗰啲先定樓上買啲藥會好啲？

樓上？ 唔明

改善返身體酸鹼度先
之後每餐食7成飽好啦
每日飲2.5L水最少
好快見效
平時食野要有多纖維

邊個？
無論書籍同網上大把野都有講酸性體質鹼性體質喎

賣保健食品嗰間樓上
因為前幾頁有其他巴打推薦過

我係返咗工就開始有胃氣脹，有時個肚脹到深呼吸唔到，但係就冇肚痛。
但係去旅行同放假又無事喎，所以都懷疑係咪同壓力有關。
不過近排大便嘅質素開始差埋，幾乎成個月無屙一條過嘅屎，好多爛屎同屁。唉，咁後生就有啲中年病真係

你可以去睇睇，最緊要咩都試下，同記得自己食d 咩野 會身體冇咁好

唉，食油小小又黎料，依家開始記得每日食咩野

每次好少少就放肆
之後辛苦既都係自己 漲住頂住 好難頂啊

唉屌口賤飲完杯珍珠奶茶
依家好想嘔

前幾日飲咗幾杯 次次飲完就後悔

我依家都好後悔
依家好想嘔 又無胃口食夜晚個餐
我唔想去睇醫生呀

奶茶已經好痴線 食埋珍珠真係不得了
我會耐唔耐飲熱水 好似會推到佢落條腸到
心理上覺得落左格就唔會想嘔
雖則唔知work唔work
或者飲薑水 中醫係教飲薑水止作嘔

但真係口痕
次次都頂到乜都食唔到

千奇唔好飲珍珠奶茶 好大奶 胃頂到死
仲有米線 又係好難消化

之前話試下蘆卡蜜糖嘅巴絲會係邊到買?

我買左Comvita 但感覺唔太岩我
一飲完 條腸勁多氣 勁活躍咁

你係邊到買? 但係飲完排唔排到氣
會唔會谷到好唔舒服

到底如果無螺絲菌 但個胃有唔妥係乜野原因????????????????????????????????????????????????????????????

不過呢排飲可樂都無事 有7 8 成正常
已經好撚感動

會呀，腸會健康啲
利申：食左兩年

戒五辛

我都有食...好似係好左

但理論上飲枝益力多已經頂到好耐...

咁如果你覺得益力多ok咪ok

去返專門店買咋
我直頭會有搞肚痛感覺
所以試左幾晚就咁飲就停左
如果便秘都可以試下既 因為都會屙到少少

呢期係咁放屁唔知做咩

咁樣似清腸胃多d 但化唔化到氣?

你指胃定腸？我自己覺得對胃好似無乜特別
就係條腸好大反應
到底點樣先可以先令個胃強壯啲

我胃氣好勁，會頂到瞓唔到覺。
睇完腸胃科食咗一個月藥，好返一半左右......但已暫時唔想再食藥住。

最衰同時對蜜糖類同奶製品都敏感，冇得試manuka/乳酪......咁係咪都只剩食藥/補充劑(例如益生菌)一途？

唉。
(我平時食嘢唔多，又慢，飲水都充足。 )

我胃脹會食整腸丸
不過通常食完一係嘔 一係屙水

我自從冇再飲凍嘢就好好多

可以自己試下推下自己個肚
由胸骨對落由上而下咁推
你會聽到咕嚕咕嚕聲
可以推返d氣出黎 會舒服好多

有無諗住試下中藥？
我自己黎講 中藥化胃氣幾有效
依家真係少左好多胃氣
不過就衰自己懶 而且長飲好貴
依家每星期都係飲兩三次
其實好返好多 只係太油膩就真係要戒

想請問大家坐車會唔會作嘔

仆佢個街 食辣少少又肚痛

真係貴
想睇好個胃但好燒錢

有無ching食完野
食飽左就開始唔夠氣呼吸
要好大力咁索 變左手動呼吸

依幾日都係咁

我啲胃氣係飲cola先有

我食10+maluka密糖會feel到個胃蠕動返。 試下

蜜糖， typo

識有個fd同你差唔多
把口超臭
仲要女仔黎

窮人恩物，早兩日係 余仁生買左香砂六君丸，9日份量 $10x

食完果段時間舒服晒，但過左藥效d feel 又出番黎，巴打試下，中藥成分黎

啱先坐落屎塔屙咗幾粒屎就放一連串嘅長屁

依家去睇下中醫算
斷左兩個禮拜藥 又脹過

依家朝朝起身都放個又長又響嘅屁
爽

但未屙之前就谷住晒

中醫太貴 ，長期睇都唔掂

我上個月連飲左一個月 就少左胃氧
不過就仲勁脹 依家都係食太油先會辛苦啲
我就睇左大概千幾蚊

錢真係一個大問題...
我仲有埋濕疹，試過吓中藥但真係支出太大就放棄咗。

同埋好奇怪地食中藥會胃痛
轉過唔同中醫都係咁

試下我買果隻丸。平平地

好唔掂喎你
個po開左咁耐冇好過？

同幾個月前#1比好左八成
係仲有d氣er下 食飽會脹下咁囉

個肚成日叫
好驚去啲太靜嘅環境

會呀 因為D胃氣成日頂住會以為自己想嘔

胃炎已經纏繞左好多年

same

有無巴打去大解，簡直難到好似打仗咁
肚瀉都好d，成日谷住真係慘過死，又集中唔到精神做野

對油分重既食物真係無晒辦法
到底要幾耐先真係會好啊

Lm
感同身受

留名 長期胃氣 er得好長好大聲
餐餐都食得七成飽 一過飽就會唔舒服
醫生話有機會係幽門螺旋菌
成日想去check又怕貴

要解除胃脹 其實真係要治本既話
一定係改善飲食習慣
先可以改善番個消化系統
好多時胃脹係因為個胃做左太耐野想抖下
呢個時候大家可以skip一兩餐 淨係食1-2隻香蕉
然後比個胃抖下 而大家食完飯後想消化得好啲
亦都可以飲一罐唔凍既汽水幫助消化
最後，一定要節制 唔好亂食野 食過多
咁既話相信大部分人都會好番的了

巴打係咪成日飲咖啡/酒?

吹氣check 都係幾百蚊
中左招都係食一陣藥就斷尾無事
呢d錢唔慳得

飲汽水幫助消化? 巴打你自創?

7 -8 舊水ONLY

信唔信自己諗啦

頭三句就信

其他都堅堅地架
可樂個到其實啹胃氣個下
係幫助落格的 所以可以間唔中飲
最重要係比個胃休息
但又唔可以唔食野 因為有胃酸拿胃
所以我提議食香蕉

最重要就係胃脹個陣要飲多D水

屌飲支葡萄適去考試 飲完又脹又想嘔

有

照完胃鏡腸鏡
話我有胃炎

係咪慢性胃炎？有冇幽門螺旋菌？

食錯野，我之前有xx螺旋菌,腸胃炎都會咁，之後胃差咗有時都會，食少啲放題。

生冷野要戒

無菌呀，應該唔係，佢話唔算嚴重

你係咪淺表層發炎？因為我都係

係全身麻醉定點？辛唔辛苦

咁點醫

我都有照過 我係無痛照 真係唔痛 打佐麻醉後你覺得手有dd麻痹之後就訓佐 好似訓佐教咁

冇 西科醫生開藥俾我食六星期 ## 我覺得效果麻麻地 所以我都keep住睇其他人點醫治

成日胃脹但會想食野
食太多就會反胃 同埋一食野就會狂放屁點搞

IC

我淨係吹氣驗左無菌
跟住把心一橫 飲食定時+勁小心飲食 都叫半正常番
間中可以飲少少可樂 同辣野 (之前完全戒晒)

假肚餓黎.........

早個排個胃鳩到分唔到真餓定假餓
自己MON住3-4小時食一餐

我都係個嘴成日都想食嘢 但係個胃唔可以太飽 其實都係自己控制下 醫生成日都講少食多餐咁 你可以試下既 不過其實都冇 我都係好為食都會照食 唔舒服再按摩下個肚咁

我覺得你咁做都唔係好好 最好照 因為你唔知你個胃裡面有冇發炎 而發炎都有好多種 不過我都因為個發炎連可樂啊 咩冷嘢都戎曬 出街帶暖水出街

明知自己會痛 都係照飲酒
身心都好辛苦⋯⋯

有無人係胃酸倒流，醫好返
上星期開始一食完野或者飲水都會嗝返d氣出黎，同埋火燒心，
醫生話有胃炎同胃酸倒流，開左ppi，同化胃氣藥
食左一個星期，胃氣胃脹開始減少，但係一唔食ppi個胃就好痛同好熱，又有酸氣流入口，
上網睇話胃同食道連接的括約肌鬆左，無得醫
而家一唔食ppi個胃同食道就痛到死

成日橫隔膜抽筋
頂啲氣上黎
但冇脹冇盛

原來咁多人都係有尼個問題架。。
我又係個肚漲到非洲土人咁，食少少野都會漲
我係怕有疝氣，聽講做gym用錯力會導致有疝氣

我就轉食素，少食肉，消化易點無咁辛苦

我反而慢慢好返無噯氣無肚脹
依然keep住食益生菌

點解，我仲係噯氣，但早排感冒個胃就冇事，一好番個胃又黎

你食咩益生菌？

#104 3號
幾日無屎屙 食一粒即刻排到毒

幾年時試過
睇中醫話我陰虛火旺
叫我飲多d水(主要係呢樣)
戒晒所有牛呀 大豆呀個d野
得閒就按下個肚

利申好番之後又再食返牛食返豆又唔飲水更加唔會按肚都無翻發

係邊買架

iherb

食完即刻會肚痛? 一日食一粒的?

一日一粒
我成日大懵唔記得食
早排無食到一輪咁岩又幾日無屎屙
於是又開始食返粒 過一陣個肚就咕咕聲
就開始有便意 之後就排到毒

hktvmall做緊85折 有需要先食 因為好貴
便秘冇屎屙食一粒包屙到 肚痛都見效
食完之後改善腸胃

咁仲有冇噯氣

巴打有冇你買果個網址？

[url]
[/url]

老實講對er氣有無幫助 我無咩感覺
係時間過下過下先發現自己已經無再大大聲er
不過對肚脹 大便係唔錯

咁你果時比同依家比覺得好左幾多？
依家有冇瘦到？
另外依隻係自己搵？

同開post個陣比 依家可以話95%好返
(口痕飲下汽水都ok) 5%就怕佢會再黎料過

體重無變過 我瘦撚

隻益生菌係#104 位巴打介紹 前幾日買左第2盒繼續食

我買左兩盒，買一盒連運費要$18x

兩盒就$27x

我都有買 請問空肚食定飽肚食？你食左有無好到？
慢性胃炎好辛苦/.\

聽日先囉,依D多數飽肚服,你咩情況呀巴打

我都係
同sp出街暴飲暴食完之後飽到好辛苦
成日去唔到廁所，就算我有食菜/做運動/飲水，通常5日先去一次
完全係肚餓感覺，好想試下係咩感覺

2年尊照過胃鏡，有菌同胃炎，食抗生素
之後殺左啲菌 ，但依然胃脹，反反覆覆，上星期再照多次胃鏡，話係慢性胃炎 我係唔會痛，得脹，，好攞命/·\

最近試左兩三日森下仁丹隻益生菌
今日成日痾到一條又長又靚既💩💩💩
唔會肚瀉唔會肚痛 只係有便意之後就痾到
如果有便秘問題 大家都可以試下

成功痾到*

同我完全一樣，都係脹 只可以慢慢試,睇中醫有冇 試左益生菌先 你有冇line,有個台灣病友群幾多病友gp埋 學到幾多野下

我係咁，去左照胃鏡有幽門螺旋桿菌作怪

睇中醫 係幾有用，加戒口
早幾日食錯野又發癲，訓唔到覺個下死，心口成日有野壓住，醫生話我又無胃酸倒流 仲有，一平訓個肚就叫，人都癲 可唔可以加我入line?好想斷尾

係咪冇跑步？

line幫你揾揾先，另外你食錯咩

心口有野壓住我都試過
係好辛苦 聽到自己心跳得好快 個人又驚
驚到連成隻左手都痺埋 以為自己死得

醫生就話d氣頂到上黎心口
唔知會唔會係你多氣呢

有無人留意自己係食左洋蔥，蔥，小麥製品先會有胃氣問題，上面條link 有講

同你一樣 長期脹住差唔多兩年啦 睇緊中醫都叫有改善 不過都預左要慢慢黎 而家食野唔太放肆都冇乜問題 我都係一平訓就咕咕聲
btw你有冇瘦到 我前後瘦左10幾kg

食左蜆

係啲氣上到心口 要er出黎先唔會壓住
仲有大便永遠爛，但唔會肚屙

發作既時候會瘦，唔發作就會肥返

蜆唔得咩？ 你比line我呀 我加你入去

無錯 睇黎你都同我一樣係多氣人士

_kaling

日日都好攰，好眼訓，又訓唔到

依排都係咁 好似話食野食得太快太急就會咁

游水 好似都有D幫助

ok 了

Thanks 我打算買麥盧卡蜜糖

記住10+以上，我食果排心理作用好d，但我覺得胃炎好在但有脹，佢醫唔到脹

我打算買呢款，得唔得？
你有無試過食黑加侖子？我食左一排，係有好到

食秋葵 之後再食飯會好啲 然後媽咪會煲豬肚湯
我啲氣有時係心口 然後會去左胃 然後到腸

我果時係紐西蘭專賣店買，但你對番要10+以上 唔係冇用

我對過umf係=10
你食左幾耐？
一日食幾次？

好似1日2次，用木匙食

我家姐都有照胃鏡，有菌同胃炎
但佢咩症狀都無，，，，，
然後佢成日話我心理作用

早排睇中醫好左差不多一個月，
中醫話3分食藥，7分養
一下醒唔起唔食得蜆，又從頭黎過，，

係架，你平時三餐食咩

我依家戒口，早餐，食麵，係麵鋪買個
啲麵餅，放2粒鹽 lunch帶飯，肉餅，魚
雞，全部蒸為主，晚餐都係屋企飯，再加隻橙
千其咪打邊爐，好易中招

到左貨，食緊我時好時壞暫時

呢幾日又多返d胃氣添

我終於買佐蜜糖啦 係18+ 好好好貴
不過今日原本個胃又胃酸倒流 食佐一次舒服好多
冇飲水沖

Iherb個網好似好多野都好有用咁
又想養腸胃，咩益生菌 酵素，又想咩薑黃粉

2個月前照過胃鏡話冇事
但個胃依然勁多氣
平訓就會響
有時感覺到腸都會響
多數係右下同左下個位
但又冇屁放
每日訓醒都會胃痛
大便一時正常一時幼或散
多數係日頭痛到柯就會唔正常
依家都唔知照唔照埋腸鏡好
朝朝都咁痛法真係頂唔順

飲以羅果子鹽同橙汁 飲左2日沒事

邊度買,買邊隻?

去康維他買 好貴 不過都容易入口 不過我上網話呢個蜜糖可以殺菌 不過都唔可以長期食 會有副作用 容易d糖尿病 同眼睛都會有影響 我就食一個星期 之後再慢慢份量好過 不過我第一次買已經買18+ 想佢功效好d 快有效果咁 普通來講15+已經夠了

你個身體邊都唔舒服先 係咪真係胃？

係 但之前照過胃鏡又話冇咩事
朝朝都痛,起左身之後又會好返D
不過依然多氣

會唔會係幽門螺絲菌

係咪胃酸倒流？我之前上YouTube 聽個醫生博士講 話其實照佐都唔代表咩 可能你照時候冇菌 但係唔代表真係冇 你試下蜜糖啦 我覺得效果真係唔錯 不過都係唔可以長期食

上面個隻麥盧卡蜜糖?
我去左藥房買左隻麥氏健腸素
佢話對大便唔正常腸氣胃氣都有用
我應該試一排先

同路人
懷疑緊自己係咪唔受得gluten

係啊 個蜜糖 我就係照胃之後睇左醫生都冇用食佐2個半月藥都冇用 我都唔想再食 所以先試下個蜜糖 效果我覺得OK 琴晚我晚上訓前一次 又係個胃漲 我feel到蜜糖有幫助我

下 咁你食咩啊 好多嘢都有gluten

飯/豆/菜/魚/肉/薯仔/粟米
戒麵包餅乾蛋糕,同埋盡量唔好食其他麥類製品

你係咩問題先 咁搞真係好麻煩

食得多gluten野會胃漲肚漲,同埋好攰

少少有用

你慢慢食 唔好講住嘢食 再試下蜜糖啦

我覺得你可能唔食得甜嘢 你記得戒甜嘢

我想知點解係甜野

因為甜嘢會咩有風 我之前聽中醫講過

近排想洗面烏低身喉嚨就好似有嘢要跌岀嚟卡住咁
有冇人有同樣問題
上網Google過好似話關胃事

巴打平時氣管係咪有悶焗feel？

你咁講又無喎
都係呢一兩日嚟
不過之前都試過因爲太多胃氣去咗睇醫生

腸鏡唔洗，多數係大便有血先會照

戒口（豆，奶類制品，甜食），再食下益生菌啦

同路人，應該係胃氣，有無胃酸倒流?

胃脹同胃氣多，連飲水都會嗝返d氣出黎，有胃酸倒流，專科醫生話胃炎
食左3星期化胃氣藥同ppi, 但一唔食ppi個心口又開始痛，又胃酸倒流
但係我覺得唔食ppi時胃脹同胃氣問題無咁嚴重，
而家都唔知仲食唔食ppi好

睇中醫應該會好d
之前keep住一個月都胃痛胃賬 睇西醫完全冇幫助 但係睇左中醫之後一個禮拜就好返

試下食日本神藥太田胃散

冇用，佢主要係等你食肉後幫助消化

跟醫生指示食完先，食係等你個胃炎好番，其他胃氣 脹我都係慢慢消失

做運動 戒口，睇岩自己既中醫，同食益生菌

食咗兩日藥，希望有用
但其實個人壓力因素都好都重

飯後飲薑茶，薑好排到胃氣

師兄只係胃脹胃氣?
有無胃酸倒流?

屌 呢排亂食辣野好似又收番皮。。

你係自己煲定係買返黎沖啊？
一食多少少個胃就脹足四個鐘先叫好啲

係好返d定完全好返？但係洗唔洗keep住食？係邊睇？

食左一個星期左右就完全好返唔駛食啦 咁當然唔知下次幾時再痛啦 我係銅鑼灣睇

大壓力 作息唔夠就會咁

係咪食無定時早午晚餐最好食足
有一期胃氣漲搞到頂住氣管要坐喺度訓
否則狂食胃藥都只能治標

*食道

留名。同病相連，好同意你話廿歲人成個老人家咁

一星期果d唔岩我地依類重病人士

好撚辛苦好多胃氣又整唔走屁又放唔到

有無人有胃酸倒流，胃脹，胃氣多(連飲水都有)，之後好番?

有無人試過iherb d咩消化酶?講到好神奇咁

唔知由幾時開始成日都乾嘔
食飽又或者行快小小都會
同埋食小小嘢就好飽
個肚好脹好唔舒服
但又好快想食嘢
但又唔係肚餓
係咪就嚟死得

講講我嘅情況大約六七年前一個冬天，
突然食啲咩都肚脹頂到上心口好似就嚟爆咁，
每食一樣野都消化唔到勁多胃氣要放屁先舒緩啲。

大約忍受左幾個月中途照胃鏡先係見到輕微發炎照埋幽門螺旋菌都冇事之後嘅事就慘，
個期處於一時好肚餓係超級肚餓，
唔知係咪啲胃氣撐大左個胃定咩事要即時食嘢，
跟住當你食完野又消化唔到。

六七年都一路keep住一食錯野飲奶呀食得飽得滯呀長期都係個胃頂住條食道到喉嚨頂有啲嘢頂住咁，好似我依加食咗早餐而家都頂住跟住試過有段時間夜晚瞓覺一路啲口水都倒流酸既要係咁吞口水。

所以真係要好好保養個胃，食飯唔可以太急，食野要清淡，太刺激唔可以食。唔係一定後悔

好番未

未，我覺得個胃壞左冇可能好番，只可以改變飲食

平時食完野有無胃酸倒流?

enzyme都係用黎幫助消化，有用係正常
不過只係治到標唔治本

最好就戒口同食益生菌，要5億以上

已係iherb買左個隻300億益生菌+d幫消化既，希望有效

每朝飲米水呀，好有用
食少啲肉，夜晚9點後唔好食野
另外少食油炸，重口味都好重要
同食野咬30下先好呑，總之係俾腸胃休息

而家已經成日煲白米/小米水飲，吃素多

同埋我發現好多胃病人士都有一個共通點，就係唔服氣，點解我要食少少就漲住，然後硬食搞到勁唔舒服 我而家已經改到，寧餓勿飽，6,7分飽夠

他朝君體也相同
早啲養好身體總好過老左辛苦又養唔返

食野為生命非口腹之慾真係名言
適可而止就OK

我又係咁
好驚係胃同腸事
十幾日前我係胃痛到去睇醫生
跟住個醫生話胃痛開左啲藥就算
又真係無再痛

不過長期肚脹脹咁
偶然輕微刺痛一下
就算灑餓個肚都會叫

Book左照胃
希望無事

留明取暖

做掌上壓用錯肚力，個胃日常有野壓住feel

各位巴絲有無邊間睇胃嘅專科推介

分享下自己情況，
有左慢性胃炎三年幾，一開始去左睇中醫有改善，但上年中因為食錯野而搞到即刻差返（養兵千日敗在一時 ) ，依家又開始睇返中醫，但感覺冇開始睇嗰陣咁有效，最近食完飯都飽飽濟濟，亦有幾次辛苦到乾嘔。

追左好多關於胃炎post，尋日開始跟上面巴打飲米水
( 最近經常見到嗰隻牌子，不過我係買炒米水，好似溫性對胃好啲）
同埋食益生菌（萬寧有賣嗰隻森下仁丹），希望有用，同時亦有ＫＥＥＰ住睇中醫。

而暫時我最想試而唔敢試係蜂蜜，因為我見非常多人都話好有效，但係我之前問過中醫，蜂蜜比較寒涼，而我係屬於胃寒，所以我驚自己唔太適合，各位巴打有咩意見？

放心，食物既寒涼，其實寒極有限，蜂蜜點都唔會有香蕉，西瓜個d咁涼
你可以試下，飲完舒服就繼續飲，唔舒服既話，就代表身體話你知唔飲得，可能係胃有濕有熱

唔舒服係會嘔?
我見多數人話會搞肚痛，係代表唔岩食啦?
THX

同埋我中醫極推薦我每日都用薑煲水飲，係咪真係好有效?

唔會，胃病黎講，會嘔就好嚴重了
會肚痛大便，可能係蜂蜜有潤腸既功效，類似火麻仁，豬油咁，如果你食完唔係好痛狂柯，基本都可以繼續食 ( 1%機會發生)

um....你寒底係點先? 唔飲得凍野，成日無精神，冬天手腳好凍?
基本都市人，成日係冷氣下面做野，又食雪糕飲凍野，飲下薑水係有用

巴打 診金同check 幽門螺旋菌幾錢？

森下仁丹幾ok,但我食左兩盒就冇咩效

巴打體重有冇減

食少左野又方瘦，我瘦左9kg

本身已經係瘦撚，食幾多都唔吸收，一直維持50kg

係完全唔飲得凍野，一飲死硬
本身怕凍，亦會腳凍，每晚臨訓前都要熱水沖返熱隻腳，據我中醫講我係胃寒寒到仆街，脾又虛到仆街，我睇浸大馬XX

森下仁丹我食左半盒
最work就係排便 至於胃氣胃脹就唔多覺有效

最嚴重個排 我會成日搵有薑成分既野食/野飲
如果有胃脹胃氣問題 我覺得幾有效
未至於完全無事 但肯定會舒服啲先

當然最正宗係薑水 但我自己就麻麻地薑味
所以就無嘗試過煲
不過依家打算試下煲紅糖薑水

薑其實燥，唔係驅寒用係驅風
之前我去左浸大中醫睇，個醫師反而係建議我食多啲黃薑，行氣活血，唔會咁易上火

我又係手腳冰冷嗰啲

即係薑黃粉之類既？薑黃呢種食材之前都hit過一排

係
我食野就加少少入去，其實好容易
咩餸都放得

薑黃抗炎，anti-inflammatory，所以外國好多人都會用黎煮野食

因為用錯力，谷傷左胃，物理性傷害有冇得醫?

有冇試過做腹肌運動 我次次做都會自動排曬d胃氣出嚟

除左胃脹，胃氣多之外，有無人都有胃酸倒流?

依到反而少，醫生點講？

好想死 食個飯都反胃 明明成日食得一餐

醫生話胃炎同胃酸倒流
一開始只係嗝酸氣，
但早上飲完杯豆漿後，個肚就好熱同火燒心
唔知係咪胃酸多引致胃炎，
而家除胃脹胃氣多外，仲經常嗝氣，連飲水都會，心口會覺得比野壓住
而家食左一個月停胃酸藥，
但一唔食停藥，又會火燒心，即係又胃酸倒流

戒口，豆漿死罪黎

豆類，奶類制品，甜野唔食得

個時唔知
係咪連麵包都唔得?

我自己食麵包，但簡d清d,不過都係睇每個人反應

主要係果d易產生胃氣

每朝朝早7點零就會開始胃痛痛醒, 彎腰起身果下都痛
但係起左身食d 野之後就冇事
有冇巴打知係咪胃潰瘍

個胃一直都唔太好，試話2，3次胃炎。前幾個月開始成日胃漲，好多胃氣，會係咁er同個肚會有聲，但大便都正常。

之後無咩點理佢食清少少，但上個月突然痾黑屎同嘔血，之後入院住左半個月。醫生話我胃潰瘍但無菌，淨係開啲胃藥俾我，一啲用都無，食野都仲係好多胃氣同好易漲住。

自從個次我介左凍飲，食清啲同唔食咁飽。都係無用。今日個胃漲到仆街仲要那住那住搞到訓唔到，但都有啲大便去到。諗緊洗唔洗再去西醫睇下。

我之後都打算學咁多位巴打買啲益生菌食下，同埋開始睇中醫，再介口介到好清

各位請戒左奶類，咩牛奶，奶茶，飲完包你個胃極度不適

聽日去睇診所算，都幾個月

麵包食完之後，覺得個肚特別脹

胃潰瘍邊有咁快好，起碼幾個月

幾個月咁耐？
我仲要做開gym唔飲得奶好慘

學腹式呼吸

求教
我由細到大都係胸式(深呼吸都主要係上胸脹)，
有睇過關於腹式呼吸教學試下做，但係腹部一脹就好似頂住咁好唔舒服

有無人好似我咁太過習慣縮肚
依家好似唔識放鬆咁
無論點行點坐好多時都係縮住
有時特登提自己要放鬆
一放鬆個下又覺得個肚同胃更加脹 頂住左咁

最近個胃愈黎愈差 乜都消化唔到咁
好想去照胃鏡 但醫生話過輕無得照
有無人都係咁？

有冇幫你照胃鏡

睇多幾次就比架啦

如果你想食益生菌我送d你試下,我都係跟樓主巴打買，但買多左

巴打買多左邊隻？

我以前都成日有胃脹 介咗凍飲汽水 唔飲甜野
過一個月已經好好多

跟樓主依隻，買一盒要加幾十蚊運費，但買兩盒唔洗，我買左兩盒

你要我比一掛你試下睇下好冇d，唔岩都唔洗晒錢麻

屌 cut錯圖

個胃不嬲都唔係太好 但近呢3個月極差 狂嘔氣 嘔晒D氣仲會嘔食物
已經持續睇中醫好似都無好大幫助 照左鏡話無事食過西藥又無用

減少食量同每啖野食都咬多十幾下
應該會減少嘔食物先

要唔要轉下個醫生睇？

無聊一問 有無巴打晚晚訓覺都會發夢
好似發左成晚夢咁 一訓醒個人依然都係好攰

不嬲發夢第日都會攰架，睡眠質素都唔好，發夢個腦都會運作

不停發夢又不停醒 係咩原因

咁我又無不停醒
感覺好似由頭發到落尾
醒左依然好攰
幾個月前睇中醫睇腸胃次次我都講多夢好攰
依家都係解決唔到

我係發短夢 醒左又再發 不停loop
一係就無啦啦四五點就醒左

食d 藥訓好d

食完甜野（朱古力/甜cake)嗰幾個鐘特別容易反胃

有減少同咬碎 都係一食少少野就嘔
都轉左好幾個醫生 都唔知應該睇中定西醫

你有冇覺得口苦or胃酸咁？

報告一下，暫時試左幾樣野：
1. 每朝起身空肚飲200-250ml 暖水
》對朝早去廁所有幫助，冇飲嗰日即刻去唔到
2. 朝早食完早餐至午飯前飲炒米水
》唔知有冇用
3. 每日食益生菌
》好似少左肚瀉，但對便秘好似冇幫助，效果冇上面巴打咁明顯
4. 不定期做運動（慢行/行斜路/樓梯）
》對飯後消化好有用
5. 每次食野咬到爛晒變糊仔先吞
》啲野容易消化好多，冇飽滯感

另外想問下各位巴打，依家仲係有便秘問題，每日痾得一條而且要坐好耐，奈何胃唔好唔食得高纖食物，想問下點睇嗰啲纖維補充劑？（藥丸/粉）

依家胃脹冇咁犀利，但反而腹脹勁左（有屁放唔到，痾唔清屎）

食緊邊隻益生菌？
可能你食緊個隻唔夾你身體

你地點水確定到胃痛定腸痛？
肚池上同左上痛？

我又係食左益生菌，完全對便秘無幫助，腸胃都唔覺好左
我老母跟我食，肚柯左一日，然後又有一日柯血 我覺得唔係益生菌事，但我老母唯一唔同就真係食左佢

試下用斷食法， 一日得8個鐘食野
以前我成日胃氣漲，試過係好啲
好過食藥又唔洗錢

意思係咪每隔四個鐘食一餐？
八個鐘就食晒三餐？
其實點分係胃氣胃漲定係胃腩？
我個胃成個波形咁突左出黎

唔係
係8個鐘內食野
大部分人選擇12至8點，其餘時間就唔食
久而久之會胃口變細，個腸胃多左時間休息

胃脹的話個肚應該好硬，頂住好唔舒服

但係成功之前個胃應該已經比胃酸燒到發晒炎

食緊萬寧森下仁丹嗰隻，可能食埋佢轉第隻/唔食

唔會啦 大把人咁做

灣低身都頂住個肚

我都會，食完野灣低腰，就會好似有氣頂上喉嚨，同嗝氣，
就算無食野但灣腰時，胃都會痛

你咬左個益生菌到 唔到落腸，所以白食

正常腸唔會痛

水果都唔好食記住,睇西醫開野通通便先

有無人一食野個胃就會抽一抽咁痛

睇醫生啦巴打

可能係神經影響

可能係其他影響

各位手足新年唔好放任喪食
要鍚住自己個腸胃 祝大家身體健康

講多少少，之前都見有巴打推介余仁生嗰隻香砂六君丸，啲成份全部補脾胃，基本上同中醫開比脾胃虛嘅人嘅藥方好似，可以買黎做下啲後備藥

兩個禮拜前食左d辣野個肚好張好唔舒服之後個幾日個肚就脹住，食左d降低胃酸藥冇乜用，依加都仲係甘，冇胃口食吾落野！

我老豆一直都係咁

睇醫生先啦巴打

睇下胃鏡 腸鏡 當驗身

成個新年個胃都好撚差，邊度都冇去
岩岩買左waitemata manuka honey 15+，星期一開始試下每朝一羹睇下有冇改善，
另外就係岩岩打完邊爐，冇食澱粉質，出奇地乜胃氣都冇...連我自己都有D驚訝，其實關唔關事架呢?

早兩個月開始胃漲一食野就漲到好唔舒服咁
同埋一直都係爛便便

之後睇到呢度參考，兩星期左右好番8乘

每朝一羹麥蘆卡10+
夜晚森下仁丹
每日最少8杯水，早上起身一定飲
食野食慢d，每日只可一杯咖啡

加油 養番一年胃先好食好d真係

前排忍口食清啲少啲 養好左少少
見無乜事 近排放肆食多左又油左
依家個胃又差左少少 就算未食野都好漲
幾乎無乜胃口食野 食左又驚唔舒服

有冇睇醫生

無喎 我又唔至於食唔到野
只係長期飽飽滯滯 唔想食 食少少就食唔落個種
我都唔知應該點算
係咪應該搵個專科睇下

睇普通科醫生先，我果時都係咁，唔好大意呀巴打

可唔可以講下係食左D咩搞到咁

依幾日d胃氣又出返黎

其實無乜特別 都係普通野
係初三個日出街太夜食野 十點幾先食完
第二日要返工 十二點零就上床訓
個晚其實都唔係好訓到 好似有野湧上喉嚨咁
之後就開始飽飽滯滯 無胃口

你之後係咩事？
我個胃長期麻麻 又唔係好想成日睇醫生

慢性胃炎

好長手尾

咁依家點搞？
我都覺得我似係 一只要少少唔得我就出事

都市病黎,唔洗太擔心，可以買益生菌，酵素幫助腸胃，消化

食野方面，戒豆類奶類製品

你要可以推介你，普通藥房有賣

年三十晏晝食左杯麵之後頂住 嘔左次之後痾到仆街
日日痾成6次，最後痾左兩日去左浸會睇 成個新年冇啖好食

之後而家個肚一直有氣漲住 野都食唔落

保持身體溫暖，著多件衫，訓教蓋被

利申： 自己試過

我又唔太擔心 只係唔想成日咁
之前試過嘔到仆街 之後就好怕再嘔
依家一唔舒服成個人都無晒心機
食唔安坐唔落咁
我都有食緊森下仁丹 但我覺得for排便work
胃脹胃氣呢啲就效果不大
同埋我有啲似胃食道逆流 總之n樣唔舒服

食蜂蜜第二日，感覺良好，
不過我個胃係周期性，如果佢頂到兩至三星期都冇事我就信佢有效

睇醫生啦

有事醫病 冇事補身

有胃酸倒流?

食左益生菌頭一星期屎好靚仔
唔知點原因又便秘翻

因為好多人都有胃寒問題 我都係 個個女都著短裙 我都想著但係成日好怕凍

我覺得係補充品 即係可以幫助減低 但係長遠唔好飲咁多 好容易糖尿病

有無人屎屎正常但一食野就胃頂住咁？

我唔知係胃酸定咩
但好容易就覺得有野頂緊上黎
有時又覺得有少少胃酸係喉嚨咁

我每日一茶匙，不過就完全唔飲汽水檸檬茶個d野，剩食水同咖啡一杯少糖

唉 我又係時好時壞

建議大家睇醫生啦

我上網睇話其實長期食都唔好 我都有時會食下

其實醫生都幫唔到幾多 唉 我都係時好時壞

我
又放唔到屁 好辛苦

應該會KEEP住一個月每朝食，再睇情況減低用量，我當佢係消炎藥，幫個胃消左炎先

你食幾多度？有冇飲水？

你地飲左會唔會個肚不停響？好多氣咁？

睇醫生係確認病診先，唔係好難知咩事

我都會係咁響，咕咕咕咁叫..但係又冇咩咁...

我屋企人之前都係咁
之後開始食蜜糖, 好似叫蜜露卡
之後食咗排好咗好多

食15+
我係朝早刷完牙先飲一杯暖水(幫助朝早大便)，
隔十分鐘左右執頭執尾，準備出門口之前就直接啪半羹多少少，一羹好似太多

唔會呀，我覺得肚多氣有時都關平時飲食事

我之前睇過三個醫生 最後果個係腸胃專科 食哂所有藥都無用 都係肚脹腸脹 之後試左一個方法 就係買紅豆返黎煲水飲 only落少少鹽 跟住飲哂啲水佢 再食埋啲紅豆 利申勁撚難食同飲，跟住第二日朝早痾撚到仆街 好似將條腸入面積落既所有野痾哂出黎 果刻痾完勁舒服 條腸輕鬆左好多，之後就好返哂 無腸脹胃脹既情況

有無火燒心，即係心口同個胃好熱之類?

豆類難消化，偏方唔建議試

以前胃口好大 而家腸胃消化有時唔係好好 個人好易食滯，前幾日dinner食完pasta個胃頂到要食太田胃散，平時食正餐都好快飽，但食左只係半碗飯

Er氣超大聲，大聲到隔離幾個位都聽到

平時一日一定至少去一次大便 前排試168間歇斷食之後有輕微便秘 所以轉返正常飲食pattern

一個禮拜做2-3次gym 飲夠水 咩都食 唔熬夜 所以有關生活規律既建議都唔太有用 但我腸胃問題又唔係非常嚴重 唔知點好

之前試過飲 飲完無耐成晚係咁響
仲有啲搞住搞住
而且唔知係咪太甜 個胃會唔太舒服

因為我係飲左會勁響 成晚咕咕咕

呢個又無 但就覺得個胃頂/食道/喉嚨成期有野

腸胃好差你，你試食 益生菌先啦，試下森下仁丹

好 飲米水調理有無用？

今晚晚餐係蒸熱琴晚啲通心粉同牛肉娃娃菜 食完少少肚痛

似係消化不良，胃氣多，
心口同喉嚨有野頂，應該係胃氣，係咪嗝返d氣出黎就會無咁頂?

聽日去買森下仁丹 7半食完晚飯到12 點都仲有氣urgh 兼少少肚痛

但我對保健品有啲恐懼 驚長食斷左之後身體會習慣唔到無左佢

試左好多方法，暫時黎講
食野食慢D同咬多幾啖係最有用，
會明顯感覺到胃冇咁容易塞住塞住
胃氣方面都會少左，所以真係唔好貪快，寧願慢慢食
另外乳酸都可以食，要揀冇糖果一隻
覺得真係冇味難食落口既就配埋D生果一齊食

不過近呢個星期偷懶冇keep住對胃好
搞到大便又差番

飲水唔好太大啖
逐少飲

都係果句，你依家都搞唔掂，仲諗之後點有咩意思

係啊 嗝返就舒服啲
一食得油/太多 就會辛苦
所以胃口有時好差
搞到依家好鍾意飲酸野 等自己開胃少少

屙屎無屙返到氣出黎？

你估放屁咁容易？
知唔知女仔黎m下面會膨脹 係更唔舒服
一個唔覺意谷谷下又變痔瘡 知唔知做女人仲要承受咁多痛係幾咁辛苦

戒凍飲好快好

同我症狀幾唔多，不過我有d胃酸倒流
嗝氣出黎個時有無酸氣?
當食物落到食道心口位附近，會唔會有哽親感覺?

前晚胃痛 痛到成晚都訓唔到睇醫生話腸胃炎
之前食親自助餐放題生熟交替/食得太多就會腸胃炎 最多都係屙同嘔 第一次係會痛 到而家仲係有啲唔舒服
之後我會戒下口唔好亂咁食咁多野
想試下食益生菌睇下有冇幫助 大家有冇邊隻推薦？

有無胃酸倒流?

無乜酸氣 多數都係上一餐食既野既味
哽親又唔會 就頂住頂住

森下仁丹

巴打 唔好再食自動餐 放題果類，其實好傷身

冇呀

都係陪人食 自己都唔係特別鍾意食
有冇食過iherb買到果啲 諗住平平地食下

有呀，追番上邊，兩盒平d

3號果隻好似唔錯 買黎試下先 唔該晒

屌，天氣真係好撚煩，今日涼少少已經唔舒服，一朝起身已經脹住

胃寒啊 記得著多衫 唔舒服貼暖貼係胃到 舒服好多

好多胃氣一食野就有

就/

一路都係咁？

我有長期放屁之苦 成日都大大聲轟出黎

會唔會連飲完水都會嗝氣

咁又唔會 依家胃氣少左啲 不過係脹住頂住咁

一排啦一食完野就會開始黎料 隔一陣又會嗝氣

食益生菌，酵素

我係，食緊藥

食咩藥？

專科醫生開的控制胃酸
叫我一日食兩次
但我食一次就好好多
而家3日食一次

小心胃癌

呢排個肚好似成日有野頂住，睇過中醫，又好翻少少。已經book 左下個月照胃鏡，希望無咩事

照胃鏡幾錢

預7/8千走唔甩

師兄邊到照?

6千既 香港專科 唔痛

又來了

我反而脹左以為係肚餓
食完粉絲一定出事
食米線要慢慢食 唔係就會脹幾粒鐘
食米粉就奶過一次野 痛撚到郁唔撚到
屌 食野慢d先得

食野唔好飲太多野飲
會溝淡胃酸 比錯signal身體去消化

我以前係每次食飯都要飲水 依家開始戒

但食飯口乾真係冇胃口
唯有平時飲多d

唔好撈湯食飯咯 就飲dd咁食

我4200 咋

留名

長期帶腸胃藥跟身出街

一係就胃氣胃痛 一係就肚痛

平時食開wakamoto 隻酵素

幾有用 情況有改善 身體明顯會好啲 冇咁多胃氣

但最近懶 少左食

邊到?

照完只係出份報告比你?

有一星期藥 個醫生會大約講你個胃情況點 之後如果你係家庭醫生轉介就俾個醫生 如果唔係 就佢follow

我仲慘
成日放屁

你可以打電話去查詢下 佢講解得清晰d 包括價錢同服務 我覺得照真係冇痛 加上呢到之前好多巴絲都係呢間做過 所以先介紹

精確，不過最好都都係醫生專介

師兄照完話你咩事?

我係絲 佢話淺表層胃炎 佢幫我抽埋組織化驗有冇菌

同你一樣，但放屁爽喎。
唔覺慘

反而有時食完麻辣既野會賬住放唔出就慘

腸胃差都係少食麻辣啦食辣野排毒，係健康既人先做到
睇d節目，進食少少黑椒/薑/微辣既野，就對腸胃都有好處

成個肚都係屁 救命

你只係胃脹，胃氣多?

巴打盡量食6,7分飽啦個胃如果係個榨汁機，你塞滿左佢，咪會卡住好難郁

所以而家我少吃多餐，多食排氣食物(白蘿蔔, 洋蔥...etc同少食肉)

平時已經小食多餐 因為我每次食唔多

依個比喻好好
食七成飽，你會發現個胃會活躍D，胃氣都會有但起碼唔會頂住，
最多肚餓再食少少野，
依家肚餓就食一包梳打餅
(今日夜晚衰貪心食晒成個飯，頂肚左一陣)

我係胃痛先 之後就胃漲 成日想嘔...又嘔唔到 我反而冇咩胃氣..

幽門螺旋菌都唔奇

我飲水多都會唔消化
係咪同一個問題呢

你點知唔消化？水好難唔消化wo

又脹到瞓唔到了

首先飲一細口水 再按摩肚（上網有得教） 再貼暖貼係胃 呢幾個方法我覺得幾有效

我試咗喇，對我一般般

蜂蜜呢？

23歲 胃病7年 不過最近漸漸搵到解決方法

咩方法

公司包醫療
近十年照過幾次胃鏡，都係話胃炎
要長食ppi藥

呢幾年都係，間中會肚好脹，又放唔到屁，有時又放到屁好爽，好舒服。

早兩月照左腸，話好靚

肚風好煩

飲食時間同份量注意返 應該就冇野

飲多過500ml 水，跟住係咁谷住道氣，不斷有胃酸上返喉嚨

我都類似，不過係飲完水就會嗝氣?

我都食緊，未照胃鏡
師兄有無胃酸倒流?

緊張/油膩/辣嘢/汽水/凍飲
全部都係大敵

不過我成日行返上屋企個陣
瘋狂扯哈/Ert氣
唔知有咩方法解決

咁樣小心有膽石

有a，食住藥就無
同公司有個嬸嬸keep住食左近廿年

唔上唔落係喉嚨頂住

有風唔係有菌咩

我都食左2個月，一停藥時個胃就好似比針吉咁，唔舒服，食返就無事
師兄會唔會咁樣?

而家我喉嚨都長期有氣頂住，特別係食完野
嗝返d氣出黎就舒服d

同你差唔多情況
醫生話keep住食好過唔食
有人話睇中醫睇好
但又唔知邊個好，唔敢亂試

胃病睇西醫真係晒鳩氣...西醫完全唔識醫胃（細菌感染/癌症除外），
中醫其實都係開嗰幾味比你，但我自己食完真係好左好多（食左兩年後試過有一年係完全唔洗食藥，正常生活，但之後食錯野又衰左），
依家試緊蜂蜜，暫時都OK，不過早餐之後都係有比較嚴重嘅胃脹問題

同埋慢嚥細嚼，七分飽係一定要做到

我想試中醫，黎緊4月之前，仲有十幾次可以用卡睇
你一次睇中醫幾錢，幾多劑？

蜂蜜我試過manuka 15+ ，朝早食要20分鐘後即即野先無咁"那"胃

其實中醫真係唔錯，食左兩次藥已經好翻好多。但係都book左胃鏡，求個安心。

練氣功

個post突然推得咁快既
5個月前開嘅post就黎爆1001

原來好多人都有呢d腸胃問題
睇黎post2都要準備開

祝大家早日康復

個個都話中醫好，有無醫師介紹下先

浸大入面嘅中醫唔錯，師兄可以去試下

師兄食左幾來?
長期食ppi會骨質疏鬆

好，try try

7-8年

樓主 ，近排點

食益生菌都冇用

剛book下星期去睇下先

剛book下星期去睇下先
西醫覺得我腸易激，所以一時脹下，一時又放下氣咁

基本上都叫好返哂9成
係有時候真係食多左 飽個陣會脹得辛苦d
同埋唔知點解早排d胃氣會出返一陣 跟住又會無事
依家仲keep住食益生菌 當補下身
依家都可以偷下雞飲下汽水同食個譚仔

基本上我由6月開始出事 6-9月最唔舒服
12月左右先叫好得7788

好羨慕

巴打咩情況

胃痛，肚痛，胃脹齊曬
之前轉睇中醫，食左幾劑藥就好番曬，今年年頭又開始痛，今次睇中醫都冇用，有飲藥果日唔痛，唔飲就痛

個醫生點講先？

想問下各位平時食開咩早餐?
有胃病真係好煩，想食燕麥嗰啲但好似話難消化會頂胃(有冇人試過?)，
依家因為係大學食，平時就食快餐(雞扒，煎蛋，蘿蔔糕/多士)，
但係間唔時都覺得食完好多胃氣，可能蛋白質太多，
大家有冇咩早餐推介係易消化又少胃氣又有營養?

愈黎愈廋，上個月55kg,今個月已經去到53kg

過來人，食藥哂鳩氣的

我先食瀉藥排哂腸胃d 垃圾，之後幾乎完全無得食加工食品，多數自己煮，唔加調味油糖鹽，每日三升水，食多少少麥皮，出街食要拎大碗清水過濾再食，食左一星期已無咩事，到而家成個月都無咩反彈

利申以前日日食完野都胃脹有氣

有試過停左益生菌？

出街嘢又油又唔乾淨 試下自己煮啦 我就食蛋糕or唐記包做早餐多

食包最好，乾既麵條，不過都係因人而異

想問大家會唔會個人好攰 無咩力同暈暈地

here
訓覺多夢 就算訓夠8個鐘 訓醒依然好攰
個人有時會虛一虛 跌一跌個隻暈暈地

以上情況睇過中醫有改善 不過發夢呢d野停唔到
但依家起碼訓醒有精神先

係啊 仲會手腳冰冷 我睇中醫話佢都係幫到我令個人冇虛 長期都要靠自己 叫我做下運動咁 不過我都係覺得自己成日都有時暈一暈 特別人多同太吵時候

無話特別停過
只係有時唔記得食 通常一個禮拜左右
不過都無話會發返
一無食都唔會突然變得極唔舒服

有時feel到脹一脹 就會記得又要食返益生菌

但係我睇又好似話麵包嗰啲小麥製品都多胃氣，
同埋想有營養啲

所以因人而異

順便問下，你會揀咩麵包
菠蘿包嗰啲好似太甜